[
  {
    "questionNum": 24001,
    "questionText": " ഛിന്ന ഗ്രഹങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ക്ഷുദ്രഗ്രഹങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24002,
    "questionText": " ജനിതക എഞ്ചിനിയറിങ്ങിൽ റെസ്ട്രിക്ഷൻ എൻഡോ ന്യൂക്ളിയേസ് എൻസൈമിന്റെ ഉപയോഗം ? ",
    "answerText": " ജീനുകളെ മുറിച്ചുമാറ്റാനുപയോഗിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 24003,
    "questionText": " ദാരിദ്യ ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 28 "
  },
  {
    "questionNum": 24004,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് മാരാ‍ത്ത എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കരുനാഗപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 24005,
    "questionText": " ഒരാറ്റത്തിലെ പ്രോട്ടോണുകളുടെ എണ്ണമാണ് അതിന്‍റെ ....? ",
    "answerText": " ആറ്റോമിക നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 24006,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ദി ഗ്രേറ്റ് വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " സ്കോപ് ജെ ( മാസിഡോണിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 24007,
    "questionText": " വിളക്കിചേർക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ജനിതക പശ എന്നറിയപ്പെടുന്ന എൻസൈമാണ് ? ",
    "answerText": " ലിഗോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24008,
    "questionText": " ശ്രാവണബൽഗോളയിൽ വച്ച് ജൈനമതം സ്വീകരിച്ച മൗര്യ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24009,
    "questionText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസിനെ വിശുദ്ധനായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 2014 നവംബർ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 24010,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കണ്ടൽ ഗവേഷണകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 24011,
    "questionText": " സംഗീതത്തെ പറ്റി പ്രതിപാദിക്കുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 24012,
    "questionText": " പഥേർ പാഞ്ചാലി സംവിധാനം ചെയ്തത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സത്യാ ജിത്ത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 24013,
    "questionText": " നളചരിതം ആട്ടക്കഥ- രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉണ്ണായിവാര്യര് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 24014,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ അച്ഛന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24015,
    "questionText": " കിഴക്കൻ തിമൂറിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ദിലി "
  },
  {
    "questionNum": 24016,
    "questionText": " ചാലൂക്യ വംശത്തിന്റെ യഥാർത്ഥ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " പുലികേശി l "
  },
  {
    "questionNum": 24017,
    "questionText": " ജനിതക എഞ്ചിനിയറിങ്ങിൽ ലിഗോസ് എൻസൈമിന്റെ ഉപയോഗം? ",
    "answerText": " വിളക്കിചേർക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ജനിതക പശ "
  },
  {
    "questionNum": 24018,
    "questionText": " കൻഹ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 24019,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രത്നം? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 24020,
    "questionText": " വേദാധികാര നിരൂപണം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24021,
    "questionText": " DNA ഫിംഗർ പ്രിൻറിങ് രീതി വികസിപ്പിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " അലക് ജഫ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 24022,
    "questionText": " അലക് ജഫ്രി DNA ഫിംഗർ പ്രിൻറിങ് രീതി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത വർഷം ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 24023,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രന് വയലാര്‍ അവാര്‍ഡ് ലഭിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " മനുഷ്യന് ഒരാമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 24024,
    "questionText": " ചിലന്തി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊടുമൺ (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 24025,
    "questionText": " ‘ഉണ്ണിക്കുട്ടന്‍റെ ലോകം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " നന്ദനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24026,
    "questionText": " ഒരു ജീവിയിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള മൊത്തം ജനിതക വസ്തുവിനെ വിളിക്കുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ജീനോം "
  },
  {
    "questionNum": 24027,
    "questionText": " കുമാരനാശാന് മഹാകവിപ്പട്ടം സമ്മാനിച്ചത്? ",
    "answerText": " വെയില്‍സ് രാജകുമാന്‍ (1922) "
  },
  {
    "questionNum": 24028,
    "questionText": " ദേശീയ കയര്‍ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കലവൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24029,
    "questionText": " പൊട്ടാസ്യം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " സർ ഹംഫ്രി ഡേവി "
  },
  {
    "questionNum": 24030,
    "questionText": " എർണാകുളം - ആലപ്പുഴ തീരദേശ റെയിൽവേ പാത ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 24031,
    "questionText": " എന്താണ് ജീനോം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഒരു ജീവിയിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള മൊത്തം ജനിതക വസ്തു "
  },
  {
    "questionNum": 24032,
    "questionText": " മനുഷ്യ ജീനോമിൽ എത്ര ജീനുകൾ ഉൾപ്പെട്ടിട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": " 30000 ജീനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24033,
    "questionText": " ഹ്യൂമൻ ജീനോം പദ്ധതി തുടങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": " 1990 -ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24034,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക സൂര്യ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആദിത്യപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 24035,
    "questionText": " ‘ക്രിസ്തുവിന്‍റെ ആറാം തിരുമുറിവ്’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി. എം. ആന്‍റണി "
  },
  {
    "questionNum": 24036,
    "questionText": " ഓറഞ്ച് തോട്ടങ്ങള്‍ക്ക് പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 24037,
    "questionText": " മുസ്ലീം ഐക്യസംഘം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വക്കം മൌലവി "
  },
  {
    "questionNum": 24038,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ സ്വന്തം പുന്തോട്ടം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുൽമേട് ? [prakruthiyude svantham punthottam' ennariyappedunna pulmedu ?]",
    "answerText": " ബുഗ്വാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24039,
    "questionText": " വിരലടയാളത്തെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ട്രൊഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24040,
    "questionText": " ടൈഫോയിഡ് (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " സാൽമോണല്ല ടൈഫി "
  },
  {
    "questionNum": 24041,
    "questionText": " റേഡിയേഷനും ക്യാൻസർ ചികിത്സയ്ക്കും ഉപയോഗിക്കുന്ന കിരണം? ",
    "answerText": " ഹാർഡ് എക്സറേ "
  },
  {
    "questionNum": 24042,
    "questionText": " ഹ്യൂമൻ ജീനോം പദ്ധതി സമാപിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 24043,
    "questionText": " അദ്വൈതചിന്താപദ്ധതി'രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24044,
    "questionText": " ഒരു പ്രത്യേക സ്വാഭാവത്തിനു കാരണമായ ജീനിന്റെ സ്ഥാനം DNA-യിൽ എവിടെയാണെന്ന് കൃത്യമായി കണ്ടെത്തുന്ന വിദ്യ: ",
    "answerText": " ജീൻ മാപ്പിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 24045,
    "questionText": " രക്തക്കുഴലുകളിൽ രക്തം കട്ടപിടിക്കാതെ സൂക്ഷിക്കുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " ഹെപ്പാരിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24046,
    "questionText": " മൂലകങ്ങളെ വർഗീകരിക്കാൻ ടെല്ല്യൂറിക് ഹെലിക്സ് എന്ന ആശയം മുന്നോട്ടുവച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാൻ കൊർട്ടോയ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24047,
    "questionText": " കിഡ്നി ഫെഡറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ഫാ.ഡേവിഡ് ചിറമേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24048,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ പഞ്ചസാരയുടെ അളവ് 43/ 100 mg/dl ആയി കുറയുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ ഷോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 24049,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി സ്ഥാനത്തേക്ക് മത്സരിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " മനോഹര നിർമല ഹോൾക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 24050,
    "questionText": " എന്താണ് ജീൻ മാപ്പിങ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഒരു പ്രത്യേക സ്വാഭാവത്തിനു കാരണമായ ജീനിന്റെ സ്ഥാനം DNA-യിൽ എവിടെയാണെന്ന് കൃത്യമായി കണ്ടെത്തുന്ന വിദ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 24051,
    "questionText": " വിഷപാമ്പുകൾ ഇല്ലാത്ത ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മഡഗാസ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 24052,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രഷ്ട്രതന്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 24053,
    "questionText": " പുകയും മൂടൽമഞ്ഞും സംയോജിച്ചുണ്ടാകുന്ന രൂപം? ",
    "answerText": " സ്മോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 24054,
    "questionText": " കുറ്റവാളികളും രാഷ്ട്രീയക്കാരും തമ്മിലുള്ള ബന്ധങ്ങൾ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " വോഹ്‌റ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24055,
    "questionText": " എബോള ഏത് തരം രോഗമാണ് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 24056,
    "questionText": " നരസിംഹ കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ബാങ്കിംഗ്‌ പരിഷ്കരണം (1991) "
  },
  {
    "questionNum": 24057,
    "questionText": " ബെൽജിയത്തിന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 24058,
    "questionText": " ചിക്കൻ പോക്സ് പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24059,
    "questionText": " കൺഫ്യൂഷ്യസിന്‍റെ പ്രസിദ്ധമായ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " Book of Rites"
  },
  {
    "questionNum": 24060,
    "questionText": " ബ്രൗൺ വിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " രാസവളങ്ങളുടേയും തൂകലിന്‍റെയും ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 24061,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ടൗണ്‍ ഷിപ്പ്? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂര്‍ (തൃശ്ശൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 24062,
    "questionText": " കെ.എസ്.ആര്‍.ടി.സിസ്ഥാപിതമായ വര്ഷം? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 24063,
    "questionText": " ജനാധിപത്യത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " പെരിക്ലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24064,
    "questionText": " വസൂരി ഏത് തരം രോഗമാണ് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 24065,
    "questionText": " ഇടുക്കിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൈനാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 24066,
    "questionText": " പോളിയോ ഒരു ………. രോഗമാണ് : ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24067,
    "questionText": " ദേശിയ കുഷ്ഠരോഗ നിർമ്മാർജ്ജന പദ്ധതി തുടങ്ങിയവർഷം? ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 24068,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഡെൽറ്റ? ",
    "answerText": " സുന്ദർബാൻ ഡെൽറ്റാ "
  },
  {
    "questionNum": 24069,
    "questionText": " രക്തത്തില്‍ എത്ര ശതമാനം വെള്ളം അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": 0.8
  },
  {
    "questionNum": 24070,
    "questionText": " 1986-ൽ ചെർണോബിൽ ആണവദുരന്തം നടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഉക്രയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24071,
    "questionText": " ബ്രിട്ടിഷ് കോളനിയായിരുന്ന ലക്ഷദ്വീപ് ഇന്ത്യയുടെ കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശമായി മാറിയത്? ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 24072,
    "questionText": " ദൂരദർശനെ ഓൾ ഇന്ത്യാ റേഡിയോയിൽ നിന്നും വേർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1976 സെപ്റ്റംബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 24073,
    "questionText": " ചൈനയുടെ സഹായത്തോടെ ശ്രീലങ്കയിൽ നിർമ്മിക്കുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ഹമ്പൻ റ്റോട്ട തുറമുഖം (Hambantota port) "
  },
  {
    "questionNum": 24074,
    "questionText": " പ്‌ളാസ്റ്റിക് നോട്ട് ഇറക്കാൻ പോവുന്ന കേരളത്തിലെ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 24075,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ നാനോ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ജുഗ്നു "
  },
  {
    "questionNum": 24076,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ പഴക്കമുള്ള തലസ്ഥാന നഗരം? ",
    "answerText": " ഡമാസ്ക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24077,
    "questionText": " ജലദോഷം പരത്തുന്നത് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24078,
    "questionText": " സിറിപട്ടണം പണി കഴിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 24079,
    "questionText": " ദ്രാവകങ്ങളുടെ സാന്ദ്രത അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 24080,
    "questionText": " പ്രബുദ്ധ കേരളം എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ആഗമാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24081,
    "questionText": " ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ് ഒരു ………. രോഗമാണ് : ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24082,
    "questionText": " വെള്ളിനാണയം നിർമ്മാണത്തിലുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " സ്റ്റെർലിങ് സിൽവർ "
  },
  {
    "questionNum": 24083,
    "questionText": " മോർഡന്റായി ഉപയോഗിക്കുന്ന അലുമിനിയം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ആലം "
  },
  {
    "questionNum": 24084,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റായ്ഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 24085,
    "questionText": " സാർസ് ഒരു ………. രോഗമാണ് : ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24086,
    "questionText": " ഭൂമുഖത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഷഡ്പദം? ",
    "answerText": " വണ്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24087,
    "questionText": " ഷുഗർ ഓഫ് ലെഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലെഡ് അസെറ്റേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24088,
    "questionText": " ആധുനിക സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ആഡംസ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 24089,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ആദ്യമായി ലോട്ടറി ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 24090,
    "questionText": " ഓടക്കുഴല് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജിശങ്കരക്കുറുപ്പ് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 24091,
    "questionText": " റാബീസ് പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24092,
    "questionText": " ‘കലിംഗത്തു പരണി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജയൻ ഗോണ്ടേർ "
  },
  {
    "questionNum": 24093,
    "questionText": " കണ്ണിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഒഫ്താൽമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24094,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ഇന്ത്യക്കാരിയായ ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു (1925; കാൺപൂർ സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 24095,
    "questionText": " ജപ്പാൻ ജ്വരം പരത്തുന്നത് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24096,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയുടെ ഭാഗമായി ചെറുതോണി നദിയില്‍ നിര്‍മ്മിച്ച അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി അണക്കെട്ട്. "
  },
  {
    "questionNum": 24097,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്‍റെ തടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 24098,
    "questionText": " ‘ഒരുപിടി നെല്ലിക്ക’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 24099,
    "questionText": " ശുദ്ധജലത്തെ ക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ലിമ്നോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24100,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നടപ്പാക്കിയ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " മൻമോഹൻസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 24101,
    "questionText": " ലോക്സഭാംഗമാകാനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം ? ",
    "answerText": " 25 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24102,
    "questionText": " പെരിയാർ വന്യജീവി സങ്കേതത്തെ ടൈഗർ റിസർവ്വ് ആയി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 24103,
    "questionText": " ഒരു നാഴിക എത്ര മിനിറ്റാണ്? ",
    "answerText": " 24 മിനിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24104,
    "questionText": " പി ബി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " റബ്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 24105,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് ഒരു ………. രോഗമാണ് : ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24106,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കടൽ തീരമുള്ള താലുക്ക്? ",
    "answerText": " ചേർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 24107,
    "questionText": " ഓൾ ഇന്ത്യാ ഹോം റൂൾ ലീഗിന്റെ അധ്യക്ഷനായി ഗാന്ധിജി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 24108,
    "questionText": " കര്‍ണ്ണന്‍ കഥാപാത്രമാകുന്ന പി.കെ ബാലകൃഷ്ണന്‍റെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഇനി ഞാന്‍ ഉറങ്ങട്ടെ "
  },
  {
    "questionNum": 24109,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ മുസ്ലീം പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ബദറുദ്ദീൻ തിയാബ്ജി (1887: മദ്രാസ് സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 24110,
    "questionText": " ആറ്റംബോംബിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓപ്പൺ ഹെയ്മർ "
  },
  {
    "questionNum": 24111,
    "questionText": " ഹ്രസ്വദൃഷ്ടി (മയോപ്പിയ or Short Sight) പരിഹരിക്കുന്നതിനുള്ള ലെൻസ്? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് ലെൻസ് (വിവ്രജന ലെൻസ് / Diverging lens) "
  },
  {
    "questionNum": 24112,
    "questionText": " ലോക മാനസികാരോഗ്യ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 24113,
    "questionText": " മുണ്ടിനീര് ഏത് തരം രോഗമാണ് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 24114,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ പ്രധാനമന്ത്രി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മങ്ങാട്ടച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24115,
    "questionText": " ജയജയ കോമള കേരളധരണിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ബോധേശ്വരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24116,
    "questionText": " കരകൗശല ഗ്രാമമായ ഇരിങ്ങല്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 24117,
    "questionText": " പക്ഷിപ്പനി പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24118,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 24119,
    "questionText": " ത്രിശൂർ പട്ടണത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24120,
    "questionText": " ഇൻഫ്ലുവൻസ പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24121,
    "questionText": " പൊങ്ങൻ പനി പരത്തുന്ന രോഗാണു ഏത് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24122,
    "questionText": " ബംഗാളിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വാറൻ പോസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24123,
    "questionText": " ഭൂദാനപ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ആചാര്യ വിനോബാ ഭാവേ "
  },
  {
    "questionNum": 24124,
    "questionText": " തുർക്കികൾ കോൺസ്റ്റാന്റിനോപ്പിൾ പിടിച്ചെടുത്തപ്പോൾ പൗരസ്ത്യ റോമൻ ചക്രവർത്തി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കോൺസ്റ്റന്റയിൻ IV "
  },
  {
    "questionNum": 24125,
    "questionText": " ക്ലമന്റ് ആറ്റ്ലി ഇന്ത്യയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യ പ്രഖ്യാപനം നടത്തുമ്പോൾ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " വേവൽ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 24126,
    "questionText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രിയുടെ മരണത്തെക്കുറിച്ച് അന്വേഷണം നടത്തിയ കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " രാജ് നാരായൻ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 24127,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ സ്തൂപം? ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് സ്തൂപം സാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 24128,
    "questionText": " പന്നിപ്പനി ഒരു ………. രോഗമാണ് : ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24129,
    "questionText": " ഫ്രാൻസും പ്രഷ്യയും തമ്മിൽ 1871 ൽ ഉണ്ടാക്കിയ സമാധാന ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ഫർട്ട് സമാധാന സന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 24130,
    "questionText": " തപാൽ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 24131,
    "questionText": " കൂടുണ്ടാക്കുന്ന ഷഡ്പദം? ",
    "answerText": " കാഡിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24132,
    "questionText": " ഡെങ്കിപ്പനി ഏത് തരം രോഗമാണ് ? ",
    "answerText": " വൈറസ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 24133,
    "questionText": " ജെറ്റ് വിമാനങ്ങൾ കടന്നു പോകുന്നതിന്‍റെ ഫലമായി ഉടലെടുക്കുന്ന സിറസ് മേഘം? ",
    "answerText": " കോൺട്രയിൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24134,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യസഭാംഗത്തിന്റെ കാലാവധി എത്ര വർഷം? ",
    "answerText": " 6 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 24135,
    "questionText": " ഫംഗസ്സുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " മൈക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24136,
    "questionText": " കു‍ഞ്ഞാലിമരയ്ക്കാര്‍ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങല്‍‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24137,
    "questionText": " ചെമ്പകശ്ശേരി രാജ്യത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 24138,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡല സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24139,
    "questionText": " നില വിപ്ലവം അരങ്ങേറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " കുവൈത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 24140,
    "questionText": " മംഗൽപാണ്ഡെയെ തൂക്കിലേറ്റിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1857 ഏപ്രിൽ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 24141,
    "questionText": " അറ്റോമിക് ക്ലോക്കുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " സീസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 24142,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിന് വേദിയായ ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24143,
    "questionText": " നേത്ര ഗോളത്തിലെ മർദ്ദം അസാധാരണമായി വർദ്ധിക്കുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കോമ "
  },
  {
    "questionNum": 24144,
    "questionText": " മറാത്താ സാമ്രാജ്യത്തിന് അന്ത്യം കുറിച്ച യുദ്ധം? ",
    "answerText": " മൂന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം (1761 ൽ അഹമ്മദ് ഷാ അബ്ദാലിയും മറാത്തികളും തമ്മിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 24145,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ ഈ യുടെ കുറവ്? ",
    "answerText": " വന്ധ്യതയ്ക്ക് കാരണമാകുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 24146,
    "questionText": " സൂര്യഗ്രഹണം സംഭവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സൂര്യനും ഭൂമിക്കും മധ്യത്തായി ചന്ദ്രൻ വരുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24147,
    "questionText": " പ്രൂസിക് ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ സയനൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24148,
    "questionText": " സോഫ്റ്റ് ഡ്രിങ്ക്സിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോസ് ഫോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24149,
    "questionText": " ഹൂണവംശത്തിലെ ആദ്യ രാജാവ്? ",
    "answerText": " തോരമാനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24150,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ഋഷി നാഗക്കുളം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " എർണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 24151,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഹിമോഗ്ലോബിനില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം എതാണ്? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 24152,
    "questionText": " ആതൻസ് ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം : ",
    "answerText": 66
  },
  {
    "questionNum": 24153,
    "questionText": " 1891 ല്‍ നാഗ്പൂരില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " പി.അനന്ദ ചാർലു "
  },
  {
    "questionNum": 24154,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്‌കാരം നേടിയ മലയാള നടൻ? ",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 24155,
    "questionText": " ഫോർവേർഡ് ബ്ലോക്ക് രൂപീകരിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24156,
    "questionText": " മൂത്രത്തിലെ പഞ്ചസാരയുടെ അളവ് അറിയാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബനഡിക്റ്റ് ലായനി "
  },
  {
    "questionNum": 24157,
    "questionText": " മുഗളന്മാരുടെ സുവർണ കാലഘട്ടം ആരുടെ ഭരണകാലമാണ്? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24158,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി എല്ലാ പഞ്ചായത്തുകളും കമ്പ്യൂട്ടർവൽക്കരിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 24159,
    "questionText": " ശുക്രനെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാനായി സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ വിക്ഷേപിച്ച പേടകം ? ",
    "answerText": " വിനേറ-7 "
  },
  {
    "questionNum": 24160,
    "questionText": " ‘ദ ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ടൈംസ്’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " കെ എം പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 24161,
    "questionText": " ‘എട്ടുകാലി മമ്മൂഞ്ഞ്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 24162,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കറായിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ബലിറാം ഭഗത് "
  },
  {
    "questionNum": 24163,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോൺ കണ്ടുപിടിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": 1897
  },
  {
    "questionNum": 24164,
    "questionText": " സിനിമയാക്കിയ ആദ്യ മലയാള നോവല്‍? ",
    "answerText": " മാര്‍ത്തണ്ഡവര്‍മ്മ (സി.വി.രാമന്‍പിള്ള) "
  },
  {
    "questionNum": 24165,
    "questionText": " നർമ്മദ ജലസേചന പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 24166,
    "questionText": " സിംഹം - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " പാന്തെറ ലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 24167,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കോൺഗ്രസിതര സർക്കാരിന് നേതൃത്വം നൽകിയ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 24168,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തേ ട്രേഡ് യൂണിയന്‍ നേതാവ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജുവ രാമകൃഷ്ണപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 24169,
    "questionText": " മൗര്യവംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24170,
    "questionText": " സുഗന്ധദ്രവ്യങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏലക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 24171,
    "questionText": " ത്രിപുരയുടെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " Phayre's langur (കണ്ണട കുരങ്ങൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 24172,
    "questionText": " ചാൽക്കോ ലൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " കോപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 24173,
    "questionText": " നക്ഷത്രം രൂപമെടുക്കുന്നതിനെക്കുറിച്ചു പഠിക്കുന്നതിന് നാസയുടെ പുതിയ വിമാന ടെലിസ്കോപ്പ് സംവിധാനം ? ",
    "answerText": " സോഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24174,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ സമുദ്രം? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക് "
  },
  {
    "questionNum": 24175,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് ആരംഭിച്ച പാർട്ടി? ",
    "answerText": " ഫോർവേർഡ് ബ്ലോക്ക് (1939) "
  },
  {
    "questionNum": 24176,
    "questionText": " യുപിഎസ്സിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ധോൽപൂർ ഹൗസ്, ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 24177,
    "questionText": " ആതൻസ് ഒളിമ്പിക്സിൽ 66 സ്ഥാനത്തുണ്ടായിരുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 24178,
    "questionText": " ബുള്ളറ്റ് പ്രൂഫ് നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " കെവ് ലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24179,
    "questionText": " വല്ലാര്‍പാടം ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24180,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ വനിതാ കോടതി? ",
    "answerText": " മാൽഡ (പശ്ചിമബംഗാൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 24181,
    "questionText": " മഹാബലിപുരത്തുള്ള പഞ്ചപാണ്ഡവരം ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമ്മൻ I "
  },
  {
    "questionNum": 24182,
    "questionText": " 2017-ലെ ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക്സ് അസോസിയേഷൻ പ്രസിഡൻറ് ? ",
    "answerText": " എൻ.രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24183,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മിസൈൽ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " വീലർ ദ്വീപ് (ചാന്ദിപ്പൂർ; ഒഡീഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 24184,
    "questionText": " 2017-ലെ ഇൻറർനാഷണൽ ഒളിമ്പിക്സ് അസോസിയേഷൻ പ്രസിഡൻറ് : ",
    "answerText": " ജാക്വിസ് റോ​ഗ് (ബെൽജിയം) "
  },
  {
    "questionNum": 24185,
    "questionText": " രണ്ടാം ചേരസാമ്രാജ്യത്തിന്‍റെ (കുലശേഖര സാമ്രാജ്യം)  സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കലശേഖര വർമ്മൻ (കുലശേഖര ആൾ വാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 24186,
    "questionText": " ജപ്പാൻ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " കാന്റേയി "
  },
  {
    "questionNum": 24187,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ ആദ്യം ഇന്ത്യയിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1498
  },
  {
    "questionNum": 24188,
    "questionText": " വാതകാവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഒരു മൂലക ഇന്ധനം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24189,
    "questionText": " മുന്തിരി; പുളി എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ടാര്‍ട്ടാറിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24190,
    "questionText": " ദ്രാവകങ്ങളുടെ വിസ്കോ സിറ്റി അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " വിസ്കോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 24191,
    "questionText": " മഹാഭാരത യുദ്ധം നടന്ന കുരുക്ഷേത്ര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 24192,
    "questionText": " സസ്തനികളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " മാമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24193,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാര്‍ സമരം പ്രമേയമായ കെ.സുരേന്ദ്രന്‍റെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " പതാക "
  },
  {
    "questionNum": 24194,
    "questionText": " ഗുവാഹത്തി ഏതു നദിക്കു തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത "
  },
  {
    "questionNum": 24195,
    "questionText": " വെള്ളത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾക്ക് പറയുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24196,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ അടിയന്തിരം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവന്തളി "
  },
  {
    "questionNum": 24197,
    "questionText": " ദീർഘ ദൃഷ്ടിക്ക് ഉള്ള പരിഹാര ലെൻസ് ഏത്? ",
    "answerText": " സംവ്രജന ലെൻസ് (കോൺവെക്സ് ലെൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 24198,
    "questionText": " തുരുമ്പ് രാസപരമായി എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രേറ്റഡ് അയണ്‍ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24199,
    "questionText": " റോമക്കാരുടെ യുദ്ധദേവന്‍റെ പേര് നൽകിയ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 24200,
    "questionText": " 2017-ലെ ഇൻറർനാഷണൽ ഒളിമ്പിക്സ് അസോസിയേഷൻ പ്രസിഡന്റായ ജാക്വിസ് റോ​ഗയുടെ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 24201,
    "questionText": " 1 കിലോമീറ്റർ എത്ര മീറ്ററാണ്? ",
    "answerText": " 1000 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 24202,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ വി​ക്ഷേ​പി​ച്ച ആ​ദ്യ കൃ​ത്രിമ ഉ​പ​ഗ്ര​ഹം? ",
    "answerText": " ആ​ര്യ​ഭ​ട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 24203,
    "questionText": " വാർട്ടർ ഗർത്തം കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24204,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ ഏറ്റവുമധികം മെഡൽ നേടിയ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24205,
    "questionText": " സച്ചാർ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " -മുസ്ലീം സമുദായങ്ങൾക്കിടയിലെ സാമൂഹിക; സാമ്പത്തിക; വിദ്യാഭ്യാസ നിലവാരം "
  },
  {
    "questionNum": 24206,
    "questionText": " ഭൂവുടമ സംഘം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദ്വാരകാ നാഥ് ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 24207,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചിയിലെ അവസാനത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24208,
    "questionText": " ജൂണ്‍ മുതല്‍ സെപ്തംബര്‍ വരെ പെയ്യുന്ന പ്രധാന മഴക്കാലം? ",
    "answerText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറന്‍ മണ്‍സൂണ്‍ (കാലവര്‍ഷം) "
  },
  {
    "questionNum": 24209,
    "questionText": " പ്ലാച്ചിമടയിലെ കൊക്കകോള സമര നായിക? ",
    "answerText": " മയിലമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 24210,
    "questionText": " അലങ്കാര മത്സ്യങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എയ്ഞ്ചൽ ഫിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 24211,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന എൻസൈം? ",
    "answerText": " ത്രോംബോകൈനേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24212,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിലാദ്യമായി യു.എൻ വിമണിന്‍റെ ഗുഡ് വിൽ അമ്പാസിഡറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട പുരുഷൻ? ",
    "answerText": " ഫർഹാൻ അക്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 24213,
    "questionText": " അഷ്ടാംഗമാർഗ്ഗങ്ങൾ അനുഷ്ഠിക്കുക വഴി മോക്ഷം ലഭിക്കും എന്ന് വിശ്വസിച്ചിരുന്ന വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഹീനയാനം "
  },
  {
    "questionNum": 24214,
    "questionText": " ജ്വാലാ സഖി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 24215,
    "questionText": " പുഷ്യ മിത്ര സുംഗന്റെ കാലത്ത് ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച യവന സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " മിനാൻഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 24216,
    "questionText": " ഷാജഹാനെ തുറങ്കിലടച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആഗ്ര കോട്ടയിലെ മുസമ്മാൻ ബുർജ് എന്ന ഗോപുരത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24217,
    "questionText": " രാകേഷ് ശർമ്മയുടെ ബഹിരാകാശയാത്ര നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 24218,
    "questionText": " മലബാറിൽ കർഷക സംഘം രൂപീകരിക്കാൻ പ്രചോദനം നല്കിയ നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24219,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ബലിഷ്ഠമായ പേശി? ",
    "answerText": " ഗര്‍ഭാശയ പേശി "
  },
  {
    "questionNum": 24220,
    "questionText": " ബ്രസീൽ പാര്‍ലമെന്‍റ്ന്റിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24221,
    "questionText": " ഒരേ തന്മാത്രാ സൂത്രവും വ്യത്യസ്ത ഘടനയുമുള്ള സംയുക്തങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഐസോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 24222,
    "questionText": " ‘അക്ഷരം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 24223,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ എട്ടാംഷെഡ്യൂളില്‍ ഉള്‍പ്പെട്ടിട്ടുള്ള ഭാഷകള്‍ എത്ര? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 24224,
    "questionText": " കുവൈറ്റിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " കുവൈറ്റ് ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24225,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ ഏറ്റവുമധികം സ്വർണമെഡൽ നേടിയ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24226,
    "questionText": " പ്രാഗ് ജ്യോതിഷപുരത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഗുവാഹത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 24227,
    "questionText": " പരിണാമ സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ചാള്‍സ് ഡാര്‍വിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24228,
    "questionText": " പസഫിക് സമുദ്രത്തിന് ആ പേര് നൽകിയതാര്? ",
    "answerText": " ഫെർഡിനന്‍റ് മഗല്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24229,
    "questionText": " അലൂമിനിയം ആദ്യമായി വേര്‍തിരിച്ച ശാസ്തജ്ഞന്‍? ",
    "answerText": " ഹാന്‍സ് ഈസ്റ്റേര്‍ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24230,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കടുവാ സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 24231,
    "questionText": " മാർക്കോ പോളോ എന്ന ഇറ്റാലിയൻ സഞ്ചാരി കൊല്ലം സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1293 AD"
  },
  {
    "questionNum": 24232,
    "questionText": " ക്വിറ്റ്‌ ഇന്ത്യ ദിനമായി ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ആഗസ്ത് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 24233,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ ഏറ്റവുമധികം സ്വർണമെഡൽ നേടിയ മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സിന്റെ കായികയിനം ? ",
    "answerText": " നീന്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24234,
    "questionText": " അംഗവൈകല്യം വന്നവർക്ക് വേണ്ടി നടത്തുന്ന ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " പാരാലിംപിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24235,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 24236,
    "questionText": " നൈട്രജൻ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയ രാസവളം? ",
    "answerText": " യൂറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24237,
    "questionText": " പാരാദ്വീപ് തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 24238,
    "questionText": " ഫോട്ടോസ്റ്റാറ്റ് മെഷീൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചെസ്റ്റർ കാൾ സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 24239,
    "questionText": " പ്രാചീന മണിപ്രവാളത്തിലെ അവസാന കൃതി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രോത്സവം "
  },
  {
    "questionNum": 24240,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പതിനാലാമത്തെ ജില്ല ആയി കാസര്‍ഗോഡ് രൂപം കൊണ്ടത്? ",
    "answerText": " 1984 മെയ് 24 "
  },
  {
    "questionNum": 24241,
    "questionText": " ബോംബെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ചിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ദലാൽ സ്ട്രീറ്റ് - മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 24242,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഇന്ത്യക്കാർക്ക് എന്ന മുദ്രാവാക്യം ആദ്യം മുഴക്കിയത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 24243,
    "questionText": " 1792-1800-ൽ പണികഴിച്ച വൈറ്റ് ഹൗസിൽ താമസിച്ച ആദ്യത്തെ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡെന്റാര് ? ",
    "answerText": " ജോൺ ആദംസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 24244,
    "questionText": " അഞ്ചാം വേദം എന്ന് കണക്കാക്കപ്പെടുന്ന തമിഴ് കൃതി? ",
    "answerText": " തിരുക്കുറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24245,
    "questionText": " അഡ്രാറ്റിക്കിന്‍റെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24246,
    "questionText": " എന്താണ് പാരാലിംപിക്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അംഗവൈകല്യം വന്നവർക്ക് വേണ്ടി നടത്തുന്ന ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24247,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പാരാലിംപിക്സ് നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1960
  },
  {
    "questionNum": 24248,
    "questionText": " രണ്ട് തവണ ഉപമുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സി എച്ച് മുഹമ്മദ് കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 24249,
    "questionText": " കൈതച്ചക്ക ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വെള്ളാനിക്കര ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 24250,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ലോകസഭാ സംവരണ മണ്ഡലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " 2 (ആലത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 24251,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ആ​ദ്യ ഭൗ​മ​നി​രീ​ക്ഷണ ഉ​പ​ഗ്ര​ഹം? ",
    "answerText": " ഭാ​സ്‌​ക്കര l "
  },
  {
    "questionNum": 24252,
    "questionText": " യുക്തിവാദി മാസികയുടെ പ്രതാധിപരായത്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24253,
    "questionText": " അസറ്റിക് ആസിഡ്കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജാബിർ ഇബൻ ഹയ്യാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24254,
    "questionText": " വിവിധതരം വർണങ്ങളെ ശരിയായി തിരിച്ചറിയാൻ സാധിക്കാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " വർണാന്ധത (ഡാൽട്ടണിസം) "
  },
  {
    "questionNum": 24255,
    "questionText": " 1960-ൽ ആദ്യത്തെ പാരാലിംപിക്സ് നടന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 24256,
    "questionText": " സുന്ദര വനം കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24257,
    "questionText": " ആൻഡമാനിലെ ആദിമ മനുഷ്യരായ ജറാവകളെ കുറിച്ചുള്ള ഫ്രഞ്ച് ഡോക്യുമെന്‍റ്റി? ",
    "answerText": " ഓർഗാനിക് (സംവിധാനം: അലെക് സോന്ദ്ര് ) "
  },
  {
    "questionNum": 24258,
    "questionText": " മേഘാലയിലെ ഖാസി പര്‍വ്വതനിരകളില്‍ താമസിക്കുന്ന ആദിവാസി വിഭാഗങ്ങള്‍ നടത്തിയ കലാപം? ",
    "answerText": " ഖാസി വിപ്ലവം. "
  },
  {
    "questionNum": 24259,
    "questionText": " ‘ഗ്ലോബലൈസേഷൻ ആന്‍റ് വേൾഡ് പൊളിറ്റിക്സ് ടുഡേ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫിഡൽ കാസ്ട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 24260,
    "questionText": " മാള വ്യ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ടെക്നോളജി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 24261,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി പങ്കെടുത്ത ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 1900 പാരീസ് ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24262,
    "questionText": " കടൽവെള്ളത്തിന്‍റെ PH മൂല്യം? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 24263,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്ത വർഷം ? ",
    "answerText": 1900
  },
  {
    "questionNum": 24264,
    "questionText": " പേശി പ്രവർത്തനങ്ങളെ ഏകോപിപ്പിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക്ക ഭാഗം? ",
    "answerText": " സെറിബല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 24265,
    "questionText": " വസ്ത്രങ്ങളുടെ വെളുപ്പ് നിറത്തിന് പകിട്ട് കൂട്ടാനുള്ള നീലം ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാര്‍ത്ഥം ? ",
    "answerText": " ലാപ്പിസ് ലസൂലി "
  },
  {
    "questionNum": 24266,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി പങ്കെടുത്ത 1900 -ലെ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നതെവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24267,
    "questionText": " Mthemtics എന്ന വാക്ക് രൂപപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " മാത്തമാറ്റ (ഗ്രീക്ക്)( പഠിച്ച സംഗതികള്‍ എന്നര്‍ത്ഥം ) "
  },
  {
    "questionNum": 24268,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഒളിമ്പിക്സിൽ 200 മീറ്ററിൽ വെള്ളി നേടിയ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " നോർമൻ പ്രിച്ചാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24269,
    "questionText": " കേരള ഹിസ്റ്ററി മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 24270,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ പീഠഭൂമി? ",
    "answerText": " ഡെക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24271,
    "questionText": " മദ്രാസ് ബാറിലെ ഗർജിക്കുന്ന സിഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സർ സി പി രാമസാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 24272,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആയുധം ഇറക്കുമതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 24273,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഒളിമ്പിക്സിൽ 200 മീറ്റർ ഹർഡിൽസിൽ വെള്ളി നേടിയ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " നോർമൻ പ്രിച്ചാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24274,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഒളിമ്പിക്സിൽ 200 മീറ്ററിലും 200 മീറ്റർ ഹർഡിൽസിലും ഇന്ത്യക്കുവേണ്ടി വെള്ളി നേടിയ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " നോർമൻ പ്രിച്ചാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24275,
    "questionText": " ആത്മീയ ജീവിതത്തില്‍ ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ സ്വീകരിച്ച പേര്? ",
    "answerText": " ഷണ്‍മുഖദാസന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24276,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 24277,
    "questionText": " ​ആ​ദ്യ​മാ​യി 4 ഉ​പ​ഗ്ര​ഹ​ങ്ങ​ളെ ഭ്ര​മ​ണ​പ​ഥ​ത്തി​ലെ​ത്തി​ത്തി​ച്ച ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ വി​ക്ഷേ​പണ വാ​ഹ​നം? ",
    "answerText": " പി.​എ​സ്.​എൽ.​വി.​സി - 7 "
  },
  {
    "questionNum": 24278,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഒളിമ്പിക്സിൽ നോർമൻ പ്രിച്ചാഡ് വെള്ളി നേടിയ ഇനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " 200 മീറ്റർ ഓട്ടം, 200 മീറ്റർ ഹർഡിൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24279,
    "questionText": " നായകളുടെ ശ്രവണ പരിധി? ",
    "answerText": " 67 ഹെർട്സ് മുതൽ 45 കിലോ ഹെർട്സ് വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 24280,
    "questionText": " ബാലറ്റ് പേപ്പറിലൂടെ അധികാരത്തിലെത്തിയ ആദ്യ കേരളാ മുഖ്യ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 24281,
    "questionText": " ഗോപദ ബ്രാഹ്മണം ഏത് വേദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അഥർവ്വവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 24282,
    "questionText": " ബ​ഹി​രാ​കാശ സ​ഞ്ചാ​രം ന​ട​ത്തിയ ആ​ദ്യ ഇ​ന്ത്യ​ക്കാ​രൻ? ",
    "answerText": " രാ​കേ​ഷ് ശർ​മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 24283,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക്സ് അസോസിയേഷൻ രൂപവത്കരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 24284,
    "questionText": " കാര്‍ ബാറ്ററിയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " സള്‍ഫ്യൂറിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24285,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഓസ്കാർ അവാർഡ് നേടിയ നടി? ",
    "answerText": " കാതറിൻ ഹെപ്ബേൺ - 4 "
  },
  {
    "questionNum": 24286,
    "questionText": " നീർത്തട സംരക്ഷണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട അന്താരാഷ്ട്ര കരാർ? ",
    "answerText": " റാംസർ കൺവെൻഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24287,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ ജനസംഖ്യ? ",
    "answerText": 33387677
  },
  {
    "questionNum": 24288,
    "questionText": " ഗ്രീസിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഏഥൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24289,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യ ഒളിമ്പിക്സ് സ്വർണം നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 1928-ലെ ആംസ്റ്റർഡാം ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24290,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഇന്ത്യയിൽ ബഹുജനപ്രക്ഷോ ഭം ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24291,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിന്റെ പൂന്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24292,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ കോളേജിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വില്യംബെന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 24293,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ രംഗനാഥ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം (കർണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 24294,
    "questionText": " രക്ത ബാങ്കിൽ രക്തം സൂക്ഷിക്കുന്ന ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " 4 ° C"
  },
  {
    "questionNum": 24295,
    "questionText": " ക്ഷുദ്രഗ്രഹങ്ങളും; വാൽനക്ഷത്രാവശിഷ്ടങ്ങളും ദിശ വൃതിയാനത്തിൽ ഭൂമിയുടെ അന്തരീക്ഷത്തിലേക്ക് കടക്കുമ്പോൾ ഘർഷണം മൂലമുള്ള അത്യുഗ്രചൂടിൽ കത്തിയില്ലാതാവുന്നതാണ് ? ",
    "answerText": " ഉൽക്കകൾ (Meteoroids) "
  },
  {
    "questionNum": 24296,
    "questionText": " ‘വിനായകാഷ്ടകം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 24297,
    "questionText": " ബാബറിന്‍റെ ആത്മകഥയായ തുസുക്ക്-ഇ-ബാ ബറി ഏതു ഭാഷയിലാണ് എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 24298,
    "questionText": " നൃത്തം ചെയ്ത് ആശയ വിനിമയം നടത്തുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " തേനീച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 24299,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യ ഒളിമ്പിക്സ് സ്വർണം നേടിയ 1928-ലെ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നതെവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " ആംസ്റ്റർഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 24300,
    "questionText": " ബംഗാളിന്റെ ദുഖം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ദാമോദാർ റിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 24301,
    "questionText": " തമാശ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 24302,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യ ഒളിമ്പിക്സ് സ്വർണം നേടിയ കായികയിനം ? ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 24303,
    "questionText": " അയൺ ചാൻസിലർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഓട്ടോവൻ ബിസ് മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 24304,
    "questionText": " രണ്ടാം തറയ്ൻ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1192
  },
  {
    "questionNum": 24305,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യ ഒളിമ്പിക്സ് സ്വർണം ഹോക്കിയിലൂടെ നേടിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 24306,
    "questionText": " 'പറക്കും സിഖ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മിൽഖാസിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 24307,
    "questionText": " ലേസർ എന്നതിന് ആ പേര് നൽകിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഗോർഡൻ ഗ്ലൗഡ് (1957) "
  },
  {
    "questionNum": 24308,
    "questionText": " 'പറക്കും സിഖ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മിൽഖാസിങ് 400 മീറ്ററിൽ നാലാം സ്ഥാനം നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 1960 റോം ഒളിമ്പിക്സ്. "
  },
  {
    "questionNum": 24309,
    "questionText": " ഏറ്റവും വില കൂടിയ ലോഹം? ",
    "answerText": " റോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 24310,
    "questionText": " യു എൻ ചാർട്ടർ ഒപ്പുവയ്ക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 24311,
    "questionText": " 1960 റോം ഒളിമ്പിക്സിൽ മിൽഖാസിങ് നാലാം സ്ഥാനം നേടിയ ഇനം ? ",
    "answerText": " 400 മീറ്റർ ഓട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 24312,
    "questionText": " റഷ്യയെ ജർമ്മനി പരാജയപ്പെടുത്തിയ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ടാനെൻ ബർഗ് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 24313,
    "questionText": " പ്രാദേശിക പത്ര ഭാഷാ നിയമം (Vernacular Press Act) പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 24314,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അണക്കെട്ടുകൾ നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24315,
    "questionText": " താജ്മഹലിന്റെ ആദ്യ കാല പേര്? ",
    "answerText": " മുംതാസ് മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24316,
    "questionText": " ഗോതമ്പിന്‍റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 24317,
    "questionText": " `1960 റോം ഒളിമ്പിക്സിൽ 400 മീറ്ററിൽ മിൽഖാസിംഗിന്റെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 24318,
    "questionText": " IAEA - International Atomic Energy Agency (അന്താരാഷ്ട്ര ആണവോർജ്ജ ഏജൻസി ) രൂപീകൃതമായത്? ",
    "answerText": " 1957 ജൂലൈ 29 ( ആസ്ഥാനം: വിയന്ന; അംഗസംഖ്യ : 168; അവസാന അംഗരാജ്യം: തുർക്ക്മെനിസ്ഥാൻ; പ്രഖ്യാപിത നയം: Atom for Peace; പ്രഥമ അദ്ധ്യക്ഷൻ : W. സ്റ്റെർലിങ്ങ് കോളെ ) "
  },
  {
    "questionNum": 24319,
    "questionText": " ഒരു വടക്കൻ വീരഗാഥ എന്ന സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 24320,
    "questionText": " വിഷകന്യകയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 24321,
    "questionText": " ബ്രേക്ക് ബോൺഫിവർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഡങ്കിപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 24322,
    "questionText": " വേദനസംഹാരികൾ പ്രവർത്തിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്‍റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " തലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24323,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന സമരങ്ങളുടെ ഉപ‍ജ്ഞാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടി.കെ.മാധവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24324,
    "questionText": " എല്ലാ സത്യങ്ങളുടേയും അന്തസത്തയാണ് വേദങ്ങൾ  എന്ന ഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ത സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 24325,
    "questionText": " കണ്ണീരിന്‍റെ കവാടം (Gate of Tears) എന്നറിയപ്പെടുന്ന കടലിടുക്ക്? ",
    "answerText": " ബാബ്- ഏൽ-മാൻദെബ് "
  },
  {
    "questionNum": 24326,
    "questionText": " പി.ടി. ഉഷ 400 മീറ്റർ ഹർഡിൽസിൽ നാലാംസ്ഥാനം നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 1984 ലോസ് ആഞ്ജലിസ് ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24327,
    "questionText": " ഗംഗോത്രി നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24328,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തെക്കേ അറ്റത്തെ ലോകസഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 24329,
    "questionText": " സു​നിത വി​ല്യം​സ് ര​ണ്ടാ​മ​താ​യി ബ​ഹി​രാ​കാശ യാ​ത്ര ന​ട​ത്തിയ റ​ഷ്യൻ പേ​ട​കം? ",
    "answerText": " സോ​യൂ​സ് 31 "
  },
  {
    "questionNum": 24330,
    "questionText": " പി.ടി. ഉഷ ഒളിമ്പിക്സ് 400 മീറ്റർ ഹർഡിൽസിൽ നാലാംസ്ഥാനം നേടിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 24331,
    "questionText": " അക്ബർ നിർമ്മിച്ച തലസ്ഥാന നഗരം? ",
    "answerText": " ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 24332,
    "questionText": " പി.ടി. ഉഷ ഒളിമ്പിക്സ് 400 മീറ്റർ ഹർഡിൽസിൽ നാലാംസ്ഥാനം നേടിയ 1984-ലെ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നതെവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " ലോസ് ആഞ്ജലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24333,
    "questionText": " ഗോൾഡ് കോസ്റ്റ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 24334,
    "questionText": " വനാഞ്ചൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24335,
    "questionText": " ബാലവേല ഉപയോഗിക്കാതെയുള്ള ഉൽപന്നങ്ങൾക്ക് നൽകുന്ന അംഗീകൃത മുദ്ര? ",
    "answerText": " റഗ്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 24336,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1928 ഫെബ്രുവരി 3 "
  },
  {
    "questionNum": 24337,
    "questionText": " കാപ്പി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചൂണ്ടൽ വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 24338,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ പ്‌ളാസ്റ്റിക് ഏത്? ",
    "answerText": " ബേക്കലൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24339,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരിതത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന പ്രശസ്ത നോവൽ? ",
    "answerText": " എൻമകജെ (രചന: അംബിക സുതൻ മങ്ങാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 24340,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വിന്‍ഡ്ഫാം? ",
    "answerText": " കഞ്ചിക്കോട് (പാലക്കാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 24341,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജില്ലകളില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ റയില്‍വേസ്റ്റേഷനുകള്‍ ഉള്ളത്? ",
    "answerText": " തിരുവന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 24342,
    "questionText": " ച​ന്ദ്ര​നി​ലെ പൊ​ടി​പ​ട​ല​ങ്ങ​ളെ​ക്കു​റി​ച്ച് പ​ഠി​ക്കാൻ നാസ 2013ൽ വി​ക്ഷേ​പി​ച്ച വാ​ഹ​നം? ",
    "answerText": " ലാ​ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 24343,
    "questionText": " സേഫ്റ്റി ലാംബ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹംഫ്രി ഡേവി "
  },
  {
    "questionNum": 24344,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കായൽ ഏത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24345,
    "questionText": " 1984 ലോസ് ആഞ്ജലിസ് ഒളിമ്പിക്സിൽ പി.ടി. ഉഷ നാലാം സ്ഥാനം നേടിയ ഇനം ? ",
    "answerText": " 400 മീറ്റർ ഹർഡിൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24346,
    "questionText": " അഹല്യാനഗരി? ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 24347,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സാക്ഷരതയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം (91) "
  },
  {
    "questionNum": 24348,
    "questionText": " മം​ഗൾ​യാൻ വി​ക്ഷേ​പണ വാ​ഹ​നം? ",
    "answerText": " പി.​എ​സ്.​എൽ.​വി. സി - 25 "
  },
  {
    "questionNum": 24349,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിന്‍റെ ആദ്യ പത്രാധിപര്‍? ",
    "answerText": " സി.പി. ഗോവിന്ദനപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 24350,
    "questionText": " ത്രീ ഗോർജസ് ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 24351,
    "questionText": " മൂലൂര്‍ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇലവുംതിട്ട (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 24352,
    "questionText": " Iron & Blood നയം സ്വീകരിച്ച അടിമ വംശ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24353,
    "questionText": " സസ്തനികളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിഷമുള്ളത്? ",
    "answerText": " ആൺ പ്ലാറ്റിപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24354,
    "questionText": " ഗ്ലൂക്കോമ ബാധിക്കുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " കണ്ണ് (Eye) "
  },
  {
    "questionNum": 24355,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 24356,
    "questionText": " ആഡിംഗ് മെഷീൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " പാസ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24357,
    "questionText": " ചെന്തരുണിയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂസ്ട്രാ ട്രാവന്‍കൂറിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 24358,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയുടെ ജോർജ്ജ് വാഷിങ്ടൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സൈമൺ ബൊളിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 24359,
    "questionText": " ദാൽ തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 24360,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ സർവ്വകലാശാല സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 24361,
    "questionText": " ചിനാബ് നദിയുടെ പൗരാണിക നാമം? ",
    "answerText": " അസികിനി "
  },
  {
    "questionNum": 24362,
    "questionText": " HAL (ഹിന്ദുസ്ഥാൻ എയർപോർട്ട് )? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 24363,
    "questionText": " 1984 ലോസ് ആഞ്ജലിസ് ഒളിമ്പിക്സിൽ 400 മീറ്റർ ഹർഡിൽസിൽ പി.ടി. ഉഷയുടെ സ്ഥാനം ? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 24364,
    "questionText": " വൈറ്റമിന്‍ ബി യില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " കൊബാള്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 24365,
    "questionText": " പന്നിയൂർ 4 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 24366,
    "questionText": " ഡൽഹി - കൊൽക്കത്ത - മുംബൈ -ചെന്നൈ എന്നീ നഗരങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന റോഡ് പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സുവർണ്ണ ചതുഷ്കോണം "
  },
  {
    "questionNum": 24367,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സമുദ്രജല മത്സ്യ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 24368,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ കോർപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 24369,
    "questionText": " കേരളാ കയർബോർഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 24370,
    "questionText": " കേരളത്തെ കർണ്ണാടകത്തിലെ കുർഗ്ഗുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " പെരമ്പാടി ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 24371,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ നീന്തി കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " ആരതി സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 24372,
    "questionText": " മേഘാലയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 24373,
    "questionText": " ഹംഗറിയുടെ തലസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " ബുഡാപെസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24374,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ ഏവും വലിയ നദി? ",
    "answerText": " വാമനപുരം (88 കി.മി) "
  },
  {
    "questionNum": 24375,
    "questionText": " ‘നെല്ല്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി.വൽസല "
  },
  {
    "questionNum": 24376,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ ഗുരുദ്വാര? ",
    "answerText": " ഗോൾഡൻ ടെമ്പിൾ; ആമ്രുതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 24377,
    "questionText": " 1984 ലോസ് ആഞ്ജലിസ് ഗെയിംസിൽ 400 മീറ്റർ ഹർഡിൽസിൽ നാലാംസ്ഥാനം നേടിയ മലയാളി വനിത ? ",
    "answerText": " പി.ടി. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 24378,
    "questionText": " വിഴിഞ്ഞം അന്താരാഷ്ട്ര തുറമുഖം നിർമ്മാണം നടത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " അദാനി പോർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24379,
    "questionText": " ശൂ​ന്യ​ത​യിൽ പ്ര​കാ​ശ​ത്തി​ന്റെ വേ​ഗ​ത? ",
    "answerText": " സെ​ക്കൻ​ഡിൽ 3 ല​ക്ഷം കി.​മീ "
  },
  {
    "questionNum": 24380,
    "questionText": " സൾഫറിന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 24381,
    "questionText": " കേരള റൂറല്‍ ഡെവലപ്മെന്‍റ് ബോര്‍ഡ് നിലവില്‍ വന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 24382,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണ ഫലമായി രൂപപ്പെടുന്ന പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24383,
    "questionText": " പാപികളുടെ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 24384,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ദേവദാരു "
  },
  {
    "questionNum": 24385,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ റെയിൽവേ പാത? ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ക്ടൺ- ഡാർളിങ്ങ്ടൺ - 1825 -ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 24386,
    "questionText": " കെ.ഡി. ജാദവ് ഗുസ്തിയിൽ വെങ്കലം നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 1952-ലെ ഹെൽസിങ്കി ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24387,
    "questionText": " വാലന്റയിൻ ദിനം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 14 "
  },
  {
    "questionNum": 24388,
    "questionText": " കാമ്പോസ് ഏത് രാജ്യത്തെ പുല്‍മേടാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24389,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റയില്‍വേ സ്റ്റേഷന്‍? ",
    "answerText": " ഷൊര്‍ണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24390,
    "questionText": " ഹര്‍ഷനെ തോല്പിച്ച ചാലൂക്യ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പുലികേശി II "
  },
  {
    "questionNum": 24391,
    "questionText": " 1952-ലെ ഹെൽസിങ്കി ഒളിമ്പിക്സിൽ ഗുസ്തിയിൽ വെങ്കലം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " കെ.ഡി. ജാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 24392,
    "questionText": " 1960 റോം ഒളിമ്പിക്സിൽ 400 മീറ്ററിൽ നാലാം സ്ഥാനം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " മിൽഖാസിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 24393,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട് സമർപ്പിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 24394,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സിരിമാവോ ബന്ധാര നായകെ "
  },
  {
    "questionNum": 24395,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ അടിമത്തം നിരോധിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1863
  },
  {
    "questionNum": 24396,
    "questionText": " എസ്.ശിവരാജൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " -സോളാർ കേസ് അന്വേഷണ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24397,
    "questionText": " 1952-ലെ ഹെൽസിങ്കി ഒളിമ്പിക്സിൽ കെ.ഡി. ജാദവ് വെങ്കലം നേടിയ കായികയിനം ? ",
    "answerText": " ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 24398,
    "questionText": " അറ്റോർണി ജനറലിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 76 "
  },
  {
    "questionNum": 24399,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് ദുരന്ത നാടകങ്ങളുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ആക്കിലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24400,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിനു ശേഷം അധികാരത്തിലെത്തിയ മുഗൾ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24401,
    "questionText": " കന്യാകുമാരിയിൽ വട്ടക്കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 24402,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പഴങ്ങളും പച്ചക്കറികളും ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 24403,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ശരാശരി ആയുർദൈർഘ്യം? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 24404,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി സ്ഥാപിച്ച സബർമതി ആശ്രമം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 24405,
    "questionText": " വാണിജ്യാടിസ്ഥാനത്തിൽ മൊബൈൽ ഫോൺ സർവിസ് തുടങ്ങിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24406,
    "questionText": " 1952-ലെ ഹെൽസിങ്കി ഒളിമ്പിക്സിൽ കെ.ഡി. ജാദവ് ഗുസ്തിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെങ്കലം "
  },
  {
    "questionNum": 24407,
    "questionText": " സ്പർശനങ്ങളോട് പ്രതികരിക്കാനുള്ള സസ്യങ്ങളുടെ പ്രവണത? ",
    "answerText": " തിഗ്മോട്രോപ്പിസം (Thigmotopism) "
  },
  {
    "questionNum": 24408,
    "questionText": " പത്രപ്രവർത്തന രംഗത്തെ ഓസ്ക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുരസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " പുലിസ്റ്റർപ്രൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24409,
    "questionText": " മംഗൾ യാൻ ഇന്ത്യയുടെ ചൊവ്വ പര്യവേക്ഷണം എന്നകൃതിയുടെ കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " കനക രാഘവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24410,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സ് ഫെനലിലെത്തിയ ഇന്ത്യൻ വനിതാ അത്ല്റ്റ് ആര്? ",
    "answerText": " പി.ടി. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 24411,
    "questionText": " ഉത്ഭവ സ്ഥാനമായ ഗംഗോത്രിയില്‍ ഗംഗ എന്ത് പേരിലറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ഭാഗീരഥി "
  },
  {
    "questionNum": 24412,
    "questionText": " സുധര്‍മ്മ സൂര്യോദയ സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24413,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക്സ് ടീമിനെ നയിച്ച ആദ്യവനിത ആര്? ",
    "answerText": " ഷൈനി വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 24414,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയം പാസാക്കിയ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ബോംബെ സമ്മേളനം (1942) "
  },
  {
    "questionNum": 24415,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രശസ്തമായ സൂര്യക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ആദിത്യപുരം (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 24416,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥയില്‍ പരാമര്‍ശിച്ചിരിക്കുന്ന മലയാളി? ",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റര്‍ ജി.പി.പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 24417,
    "questionText": " ഷൈനി വിൽസൺ ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക്സ് ടീമിനെ നയിച്ചതേത് ഒളിമ്പിക്സിൽ ആയിരുന്നു? ",
    "answerText": " 1992-ലെ ബാഴ്സലോണ ഒളിമ്പിക്സിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24418,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിന്‍റെ ജീവരേഖ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 24419,
    "questionText": " 2004 ഏതൻ‌സ് ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യൻ ടീമിനെ നയിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " അഞ്ജു ബോബി ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 24420,
    "questionText": " കണ്ണിനെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഒഫ്ത്താൽമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24421,
    "questionText": " ഗോവിന്ദവല്ലഭ് പന്ത് കാർഷിക സർവ്വകലാശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 24422,
    "questionText": " ശബ്ദ തീവ്രതയുടെ യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഡെസിബൽ (db) "
  },
  {
    "questionNum": 24423,
    "questionText": " പ്ര​കാ​ശ​ത്തി​ന്റെ ത​രംഗ സി​ദ്ധാ​ന്തം ആ​വി​ഷ്ക​രി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ക്രി​സ്റ്റ്യൻ ഹൈ​ജൻ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24424,
    "questionText": " ബുദ്ധമതക്കാരുടെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ത്രിപീഠിക "
  },
  {
    "questionNum": 24425,
    "questionText": " അക്ബറിനു ശേഷം അധികാരമേറ്റ മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 24426,
    "questionText": " പൊയ്കയില്‍ യോഹന്നാന്‍ സ്വീകരിച്ച പേര്? ",
    "answerText": " കുമാരഗുരുദേവന്‍‍‍‍‍. "
  },
  {
    "questionNum": 24427,
    "questionText": " സ്റ്റീം ലോക്കോമോട്ടീവ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫന്‍സണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24428,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്ത മലയാളി വനിത ആര്? ",
    "answerText": " പി.ടി. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 24429,
    "questionText": " ദക്ഷിണമൂകാംബിക എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " പനച്ചിക്കാട് സരസ്വതി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 24430,
    "questionText": " മറ്റാരു രാജ്യത്തിന്‍റെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു (രാജ്യം: ശ്രീലങ്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 24431,
    "questionText": " 'ഒരു കൊച്ചു കുരുവിയുടെ അവസാന വിജയം' എന്നറിയപ്പെട്ട കരാർ? ",
    "answerText": " താഷ്‌കന്റ് കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24432,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഇതിഹാസം? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 24433,
    "questionText": " ഹണ്ടിങ്ടൺ ഡിസീസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര നാഡീവ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 24434,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ആരെയാണ് 1925-ൽ പിൻഗാമിയായി നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബോധാനന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 24435,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് അത്ലറ്റിക്സിൽ ആദ്യമായി സെമിഫൈനലിലെത്തിയ ഇന്ത്യൻവനിത ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഷൈനി വിൽസൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24436,
    "questionText": " ‘ആടുജീവിതം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ബെന്യാമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24437,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സുഗന്ധ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 2006 ( സാൻഡൽ സുഗന്ധം) "
  },
  {
    "questionNum": 24438,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിനെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ കൂട്ടി ചേർക്കാൻ നടത്തിയ സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " Opertion പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 24439,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മെഡൽ നേടിയത് ഏത് ഒളിമ്പിക്സിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " 2012ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24440,
    "questionText": " സമുദ്രഗുപ്തന്‍റെ പിൻഗാമി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത വിക്രമാദിത്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24441,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ അവസാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് തുർക്കി ഒപ്പുവച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " സെവ് റ ഉടമ്പടി- 1920 ആഗസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24442,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലൂസ്റ്റാർ നടന്നപ്പോൾ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഗ്യാനി സെയിൽസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 24443,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വികലാംഗ സൗഹൃദജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ. "
  },
  {
    "questionNum": 24444,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ ആര്‍ക്കിടെക്ട് ആരാണ്? ",
    "answerText": " റോബര്‍ട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 24445,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ അവസാന പർവ്വം? ",
    "answerText": " സ്വർഗ്ഗാരോഹണപർവ്വം "
  },
  {
    "questionNum": 24446,
    "questionText": " ചന്ദ്രശേഖര ദാസ് കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കുപ്പണ മദ്യ ദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 24447,
    "questionText": " ആ​ദ്യ​മാ​യി പ്ര​കാ​ശ​ത്തി​ന്റെ വേ​ഗം ക​ണ​ക്കാ​ക്കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " റോ​മർ "
  },
  {
    "questionNum": 24448,
    "questionText": " പ്ര​കാശ ത​രം​ഗ​ങ്ങൾ അ​നു​പ്ര​സ്ഥ ത​രം​ഗ​ങ്ങ​ളാ​ണെ​ന്ന് തെ​ളി​യി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " അ​ഗ​സ്റ്റിൻ ഫ്ര​ണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24449,
    "questionText": " ഇരുമ്പിന്റെ കുറവ് മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " അനീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24450,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ആസൂത്രണ ബോർഡിന്‍റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 24451,
    "questionText": " ഇതിഹാസങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 24452,
    "questionText": " ഇന്ത്യ മെഡൽ നിലയിൽ ഉയർന്ന റാങ്കിലെത്തിയത് ഏത് ഒളിമ്പിക്സിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " 1948-ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24453,
    "questionText": " നാഷണല്‍ ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് സ്പിച്ച് ആന്‍റ് ഹിയറിംഗ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 24454,
    "questionText": " ‘കേരളാ മോപ്പസാങ്ങ്’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 24455,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളുടെ അന്ത്യം നിർണയിക്കുന്ന ഘടകം? ",
    "answerText": " പിണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 24456,
    "questionText": " വാഗ്ഭടന്‍ ആരംഭിച്ച മാസിക? ",
    "answerText": " ശിവയോഗവിലാസം. "
  },
  {
    "questionNum": 24457,
    "questionText": " സ്പിരിറ്റ് ഓഫ് സോൾട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ ക്ലോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24458,
    "questionText": " ദേശീയ പൈതൃക ജീവിയായി ആനയെ അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 24459,
    "questionText": " നാടവിരയുടെ വിസർജ്ജനാവയവം? ",
    "answerText": " ഫ്ളെയിം സെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24460,
    "questionText": " പന്നിയൂർ 6 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 24461,
    "questionText": " ബാണഭട്ടന്‍ അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുഗോപന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24462,
    "questionText": " 1948-ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ മെഡൽ നിലയിൽ ഇന്ത്യക്ക് എത്രാം റാങ്ക് ആയിരുന്നു? ",
    "answerText": " 22-ാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 24463,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടക്കുന്നത് എപ്പോൾ? ",
    "answerText": " നാലുവർഷത്തിലൊരിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24464,
    "questionText": " ചേദി രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിശ്വാഥിര തി/സൂക്തി മതി "
  },
  {
    "questionNum": 24465,
    "questionText": " പച്ചക്കറികളില് കൂടി ലഭ്യമാകാത്ത ജീവകം ഏത്? ",
    "answerText": " Vitamin D"
  },
  {
    "questionNum": 24466,
    "questionText": " അന്നപൂർണ്ണ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 24467,
    "questionText": " എല്ലിലും പല്ലിലും അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " കാൽഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 24468,
    "questionText": " മാധ്യമവിദഗ്ധനായ ശശികുമാറിന്‍റെ 'കായാതരണ്‍' എന്ന ചിത്രം ഏതു കഥയെ ആസ്പദമാക്കിയാണ്? ",
    "answerText": " എന്‍.എസ് മാധവന്‍റെ 'വന്മരങ്ങള്‍ വീഴുമ്പോള്‍' "
  },
  {
    "questionNum": 24469,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അവസാനമായി ദ്വിമണ്ഡല സഭ നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തെലങ്കാന "
  },
  {
    "questionNum": 24470,
    "questionText": " ഓസ്കാറിന് പരിഗണിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളം സിനിമ? ",
    "answerText": " ഗുരു (സംവിധാനം: രാജീവ് അഞ്ചൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 24471,
    "questionText": " Ruined City of India എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹംപി (കർണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 24472,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ താപവൈദ്യുത നിലം? ",
    "answerText": " കായംകുളം NTPC താപനിലയം (രാജീവ് ഗാന്ധി കമ്പയിൻഡ് സൈക്കിൾ പവർ പ്രൊജക്ട്; അസംസ്ക്യത വസ്തു : നാഫ്ത ) "
  },
  {
    "questionNum": 24473,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ മുദ്രാവാക്യം എന്ത്? ",
    "answerText": " Ever onwards”"
  },
  {
    "questionNum": 24474,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ മുദ്രാവാക്യം രൂപകല്പന ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ ജെ.ഡി സോന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 24475,
    "questionText": " ‘അൽതിങ്ങ്’ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24476,
    "questionText": " ‘മുത്തുച്ചിപ്പി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 24477,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യയുടെ പത്നി? ",
    "answerText": " കമലമ്മാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24478,
    "questionText": " ഗോവർദ്ദനന്‍റെ യാത്രകൾ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 24479,
    "questionText": " പ്യൂണിക് യുദ്ധത്തിൽ റോമിനെതിരെ കാർത്തേജിനെ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹാനിബാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24480,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ST യുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 24481,
    "questionText": " ത​രം​ഗ​ദൈർ​ഘ്യം ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടു​ത​ലും ആ​വൃ​ത്തി ഏ​റ്റ​വും കു​റ​വു​മായ ദൃ​ശ്യ​പ്ര​കാ​ശ​ത്തി​ലെ ഘ​ട​ക​വർ​ണം? ",
    "answerText": " ചു​വ​പ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 24482,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ ചിത്രമുള്ള നാണയം പുറത്തിറക്കിയ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 24483,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ ചിഹ്നം രൂപകല്പന ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ ജെ.ഡി സോന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 24484,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ മുദ്രാവാക്യവും ചിഹ്നവും രൂപകല്പന ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ ജെ.ഡി സോന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 24485,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24486,
    "questionText": " ‘സത്യവാദി’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പുളിമാന പരമേശ്വരൻ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 24487,
    "questionText": " പന്തിഭോജനം ആരംഭിച്ച സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 24488,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം പൊട്ടിപ്പുറപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " 1857 മെയ് 10 "
  },
  {
    "questionNum": 24489,
    "questionText": " ദേശിയ പട്ടികവർഗ്ഗ കമ്മീഷന്‍റെ അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 24490,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ കുടാതെ ഏത് രാജ്യമാണ് ജനുവരി 26 ദേശീയദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24491,
    "questionText": " പമ്പാനദി പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24492,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്‍റെ സുരക്ഷയെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാനായി സുപ്രീം കോടതി നിയമിച്ച കമ്മിറ്റിയുടെ തലവൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് എഎസ് ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 24493,
    "questionText": " സൂ​ര്യ​പ്ര​കാ​ശം ഭൂ​മി​യി​ലെ​ത്തി​ച്ചേ​രാൻ വേ​ണ്ട സ​മ​യം? ",
    "answerText": " 8 മി​നി​ട്ട് 20 സെ​ക്കൻ​ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24494,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്നത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": " 1951-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24495,
    "questionText": " മത്സൃ കൃഷി സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " പിസികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 24496,
    "questionText": " എന്‍റെ ബാല്യകാല സ്മരണകൾ സ്മരണയുടെ ഏടുകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സി.അച്ചുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24497,
    "questionText": "\r\n17.ഏത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിലാണ് ഇന്ത്യ ഏറ്റവുമധികം സ്വർണം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹി ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24498,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മലയാള സിനിമയിലെ അഭിനയത്തിന് മികച്ച നടിക്കുള്ള ആദ്യ ദേശീയ അവാർഡ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ശാരദ "
  },
  {
    "questionNum": 24499,
    "questionText": " ഗോപിനാഥ് ബർദോളി വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുവാഹത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 24500,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷനൽ കോൺഗ്രസിന്‍റെ പ്രവർത്തനത്തെ എതിർത്ത ഏക സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സർ സയിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24501,
    "questionText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ പതിക്കുന്ന കായല്‍? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂര്‍ കായല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24502,
    "questionText": " ഡൽഹി ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ഇന്ത്യ എത്ര സ്വർണമാണ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " 15 സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 24503,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഫലം? ",
    "answerText": " ചക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 24504,
    "questionText": " മാണ്ഡയിലെ രാജകുമാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " വി.പി. സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 24505,
    "questionText": " പൗനാറിലെ സന്യാസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 24506,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാപ്പിഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 24507,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാ ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 24508,
    "questionText": " കരിമ്പ് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവല്ല (പത്തനംതിട്ട); മേനോൻ പാറ (പാലക്കാട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 24509,
    "questionText": " തായ്ലൻഡിന്റെ തലസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24510,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തായ്ലൻഡിന്റെ തലസ്ഥാനമായ ബാങ്കോക്കിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24511,
    "questionText": " തമ്പ് എന്ന ചിത്രത്തിലെ ഛ)യാഗ്രഹണത്തിലൂടെ മികച്ച ഛയാഗ്രഹണത്തിനുള്ള ദേശീയ അവാര്‍ഡ്‌ ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഷാജി എന്‍ കരുണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24512,
    "questionText": " ബാങ്കോക്കിൽ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്ന വർഷങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " 1966, 1970,1978, 1998"
  },
  {
    "questionNum": 24513,
    "questionText": " കൃത്രിമ പരാഗണത്തിലൂടെ മാത്രം കായ് പിടിക്കുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " വാനില "
  },
  {
    "questionNum": 24514,
    "questionText": " വെ​ളു​ത്ത സ്വർ​ണം? ",
    "answerText": " പ്ളാ​റ്റി​നം "
  },
  {
    "questionNum": 24515,
    "questionText": " അണുവിഘടനം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഓട്ടോഹാനും & ഫ്രിറ്റ്സ് സ്ട്രാസ്മനും (1939 ൽ ജർമ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 24516,
    "questionText": " രാജ്യതലസ്ഥാനങ്ങൾക്ക് പുറത്ത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടത്തിയത് എവിടെയെല്ലാമാണ്? ",
    "answerText": " ഹിരോഷിമയിലും ബുസാനിലും "
  },
  {
    "questionNum": 24517,
    "questionText": " ഹുമയൂൺ അന്തരിച്ച ദിവസം? ",
    "answerText": " 1556 ജനുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 24518,
    "questionText": " ഹിരോഷിമയിൽ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 24519,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയുടെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " പൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24520,
    "questionText": " ബുസാനിൽ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 24521,
    "questionText": " ലോക്‌പാൽ എന്ന സംസ്കൃത പദത്തിന്റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " ജനസംരക്ഷകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24522,
    "questionText": " പൃഥിരാജ് ചൗഹാന്റെ ആസ്ഥാന കവി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്ബർദായി "
  },
  {
    "questionNum": 24523,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തോന്നയ്ക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24524,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു ജനിച്ച വര്ഷം ഏതാണ്? ",
    "answerText": 1856
  },
  {
    "questionNum": 24525,
    "questionText": " കൽക്കരി ശ്വസിക്കുന്നതുമൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ആന്ത്രക്കോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24526,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ അമ്മായിയമ്മ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 24527,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍റെ യഥാര്‍ത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞിക്കണ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24528,
    "questionText": " തലച്ചോറ് സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഫ്രിനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24529,
    "questionText": " കെ.ആർ നാരായണന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കർമ്മ ഭുമി (ഉദയഭൂമി) "
  },
  {
    "questionNum": 24530,
    "questionText": " ശബ്ദം സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " അക്വാസ്ട്ടിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24531,
    "questionText": " പൈലറ്റ് ലൈസൻസ് ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " ഊർമ്മിള കെ പരിഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 24532,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധ ദ്വിഗംബര സന്യാസി? ",
    "answerText": " ഭദ്രബാഹു "
  },
  {
    "questionNum": 24533,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എത്ര തവണയാണ് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്നത്? ",
    "answerText": " രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 24534,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്ന വർഷങ്ങൾ? ",
    "answerText": " 1951, 1982"
  },
  {
    "questionNum": 24535,
    "questionText": " മൗണ്ട് പോപ്പോ അഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 24536,
    "questionText": " പു റനാനൂറ് സമാഹരിച്ചത്? ",
    "answerText": " പെരുന്തേവനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24537,
    "questionText": " അഞ്ചാമത്തെ സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " അർജുൻ ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 24538,
    "questionText": " 1986- ൽ കാണപ്പെട്ട വാൽനക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " ഹാലിയുടെ വാൽനക്ഷത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 24539,
    "questionText": " ഡെർമറ്റെറ്റിസ് രോഗം ബാധിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 24540,
    "questionText": " നമീബിയയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " സാം നുജോമ "
  },
  {
    "questionNum": 24541,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എം എസ് സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24542,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രശസ്ത പക്ഷി നിരീക്ഷകനായിരുന്ന കെ.കെ നീലകണ്ഠന്‍റെ സ്മരണാര്‍ത്ഥം അറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " ചൂലന്നൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24543,
    "questionText": " കേരളപാണിനി എന്നറിയപെടുന്ന സാഹിത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " എ.ആർ.രാജരാജവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 24544,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ റാണി? ",
    "answerText": " ഏലം "
  },
  {
    "questionNum": 24545,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ റബർ? ",
    "answerText": " നിയോപ്രിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24546,
    "questionText": " 1986 സോൾ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ നാലു സ്വർണം നേടിയ താരം ആര്? ",
    "answerText": " പി.ടി. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 24547,
    "questionText": " വൈ​റ്റ് ടാർ? ",
    "answerText": " നാ​ഫ്‌​ത​ലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24548,
    "questionText": " ഏത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി കാലത്താണ് ഭക്രാംനംഗൽ; ഹിരാക്കുഡ് എന്നീ അണക്കെട്ടുകളുടെ നിർമ്മാണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 24549,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ വന മഹോത്സവത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കെഎം മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 24550,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് ചരിത്രത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മെഡലുകൾ നേടിയ രാജ്യമേത്?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24551,
    "questionText": " മിന്നെസോട്ടക്യോട്ടോ പ്രോട്ടോക്കോളില്‍ ഒപ്പിടാത്ത രാജ്യങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക ; ആസ്‌ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24552,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പ്രിട്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24553,
    "questionText": " മഞ്ഞുള്ള പ്രദേശങ്ങളിൽ വാഹനങ്ങളുടെ ഹെഡ് ലൈറ്റിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 24554,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് ചരിത്രത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായംകുറഞ്ഞ മെഡൽ ജേത്രി ആര്? ",
    "answerText": " 13 കാരിയായ ചെൻറു ഓലിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24555,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് ചരിത്രത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായംകുറഞ്ഞ മെഡൽ ജേത്രിയായ ചെൻറു ഓലിൻ ഏത് രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 24556,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ആര്?\r\n",
    "answerText": " കമൽജിത്ത് സന്ധു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24557,
    "questionText": " അറ്റ്‌ലാന്റയില്‍ നടന്ന നൂറു വര്‍ഷത്തെ ലോകസിനിമാ പ്രദര്‍ശനത്തിലേക്ക് തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " എലിപ്പത്തായം "
  },
  {
    "questionNum": 24558,
    "questionText": " അ​പൂർവ ലോ​ഹം? ",
    "answerText": " അ​സ്റ്റാ​റ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24559,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ അമ്പതാം വാർഷികം ആഘോഷിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 24560,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ സിനിമ? ",
    "answerText": " രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 24561,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ സൗരയുഥ മാതൃക കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " റഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24562,
    "questionText": " പീയുഷ ഗ്രന്ധി (Pituitary gland) ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന വളർച്ചയ്ക്ക് സഹായകമായ ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " സൊമാറ്റോ ട്രോപിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24563,
    "questionText": " ഓടനാട് എന്ന് അറിയപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 24564,
    "questionText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അന്തരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1871 ജനുവരി 3 "
  },
  {
    "questionNum": 24565,
    "questionText": " ആന്റി സ്റ്റെറിലിറ്റി വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 24566,
    "questionText": " National University of Advanced Legal Studies - NUALS ന്‍റെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " എസ്.ജി.ഭട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 24567,
    "questionText": " ബെൽജിയത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബ്രസ്സൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24568,
    "questionText": " സേതുലക്ഷ്മിഭായി പാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നിണ്ടകര പാലം "
  },
  {
    "questionNum": 24569,
    "questionText": " തൂലി ഹാൽ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഇംഫാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24570,
    "questionText": " സൂചിയും വേദനയുമില്ലാതെ രക്തമെടുക്കാൻ കഴിയുന്ന പുതിയ ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ഹീമോലിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 24571,
    "questionText": " ഭാ​വി​യു​ടെ ലോ​ഹം? ",
    "answerText": " ടൈ​റ്റാ​നി​യം "
  },
  {
    "questionNum": 24572,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാം കൊഴുപ്പിൽ (fat) നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന ഊർജ്ജം? ",
    "answerText": " 9.3 കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 24573,
    "questionText": " ‘ഒരാൾ കൂടി കള്ളനായി’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ്.എൽ പുരം സദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24574,
    "questionText": " മൂര്‍ക്കോത്ത് കുമാരന്‍ ആരംഭിച്ച മിതവാദി പത്രത്തിന്‍റെ പത്രാധിപര്‍? ",
    "answerText": " സി.കൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24575,
    "questionText": " കണ്ണിൽ നിന്നും വസ്തുവിലേയ്ക്കുള്ള ദൂരം അനുസരിച്ച് പ്രതിബിംബം റെറ്റിനയിൽ തന്നെ പതിപ്പിക്കാനുള്ള കണ്ണിന്‍റെ കഴിവ്? ",
    "answerText": " സമഞ്ജന ക്ഷമത (Power of Accomodation) "
  },
  {
    "questionNum": 24576,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ധ്രുവീയവ്യാസം? ",
    "answerText": " 12713 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 24577,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ ഭാഗമായി മാതൃ ദേവതയുടെ പ്രതിമ  കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " രൺഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 24578,
    "questionText": " ദണ്ഡി യാത്രയിൽ ഗാന്ധിജിയെ അനുഗമിച്ച അനുയായികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 72
  },
  {
    "questionNum": 24579,
    "questionText": " മദ്രാസ്പോർട്ട് ട്രസ്റ്റിൽ ക്ലാർക്കായി ജീവിതം ആരംഭിച്ച ലോകപ്രശസ്ത ഗണിത ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ശ്രീനിവാസ രാമാനുജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24580,
    "questionText": " തീർത്ഥാടക പിതാക്കൻമാൻ (Pilgrim Fathers ) അമേരിക്കയിൽ കുടിയേറിപ്പാർത്ത വർഷം? ",
    "answerText": " 1620 AD"
  },
  {
    "questionNum": 24581,
    "questionText": " അഞ്ച് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിലും നാല് ഒളിമ്പിക്സിലും പങ്കെടുത്ത മലയാളി ആര്? ",
    "answerText": " പി.ടി.ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 24582,
    "questionText": " റോക്കീസ് പർവതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 24583,
    "questionText": " ലാൻ എയർലൈൻസ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 24584,
    "questionText": " കുന്ദലത എഴുതപ്പെട്ടവർഷം? ",
    "answerText": 1887
  },
  {
    "questionNum": 24585,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ ഐ.പി.എസ് ഓഫീസർ? ",
    "answerText": " കിരൺ ബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 24586,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷൻ അംഗങ്ങളുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 5 വർഷമോ 70 വയസോ "
  },
  {
    "questionNum": 24587,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ആദ്യ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദാലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 24588,
    "questionText": " 1974 -ലെ ടെഹ്റാൻ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ലോങ്ജംപ് സ്വർണം നേടിയത് ആര്? ",
    "answerText": " 8.07 മീറ്റർ ചാടിയ മലയാളി താരം ടി.സി യോഹന്നാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24589,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഗംഗ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 24590,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരത? ",
    "answerText": 0.939
  },
  {
    "questionNum": 24591,
    "questionText": " 1974 -ലെ ടെഹ്റാൻ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ലോങ്ജംപിൽ വെങ്കലം നേടിയത് ആര്? ",
    "answerText": " സതീഷ്പിള്ള എന്ന മലയാളി "
  },
  {
    "questionNum": 24592,
    "questionText": " DNA യിലെ ഷുഗർ? ",
    "answerText": " ഡിയോക്സി റൈബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24593,
    "questionText": " പച്ച സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാനില; തെയില "
  },
  {
    "questionNum": 24594,
    "questionText": " ഭൂഖണ്ഡ ദ്വീപ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24595,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് ഗുരുത്വാകർഷണ ബലം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24596,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " മാഹി ( പോണ്ടിച്ചേരി ) "
  },
  {
    "questionNum": 24597,
    "questionText": " ദേശീയ വിദ്യാഭ്യാസ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 24598,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ സ്കോട്ട്ലണ്ട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 24599,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ചൊവ്വാ പര്യവേഷണ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " മംഗളയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24600,
    "questionText": " 1951-ലെ ഡൽഹി ഏഷ്യാഡിൽ ഇന്ത്യക്ക് എത്രാം സ്ഥാനമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാം സ്ഥാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24601,
    "questionText": " സ്പന്ദമാപിനികളേ നന്ദി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സിരാധാകൃഷ്ണന് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 24602,
    "questionText": " ഓഗസ്റ്റ് 15 ജന്മദിനമായ സ്വാതന്ത്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " അരബിന്ദ ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 24603,
    "questionText": " ആയക്കോട്ട. അഴീക്കോട്ട. മാനുവൽ കോട്ട . എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കോട്ട? ",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 24604,
    "questionText": " ബാലന്‍റെ സംവിധായകന്‍? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടുകാരനായ നൊട്ടാമണി "
  },
  {
    "questionNum": 24605,
    "questionText": " രോഗകാരണങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " എയ്റ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24606,
    "questionText": " വൈൽഡ് ലൈഫ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 24607,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാ ലേഖമാല എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24608,
    "questionText": " ഇറ്റാലിയൻ പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ക്യൂറിനൽ പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24609,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു ബാരിസ്റ്റർ പരീക്ഷ പാസായി ഇന്ത്യയിൽ തിരിച്ചെത്തിയവർഷം? ",
    "answerText": 1912
  },
  {
    "questionNum": 24610,
    "questionText": " ലോക്സഭയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ്? ",
    "answerText": " സോണിയ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 24611,
    "questionText": " ടൈഫോയിഡ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " കുടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24612,
    "questionText": " 1962-ലെ ജക്കാർത്ത ഗെയിംസിൽ ഇന്ത്യക്ക് എത്രാം സ്ഥാനമായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മൂന്നാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 24613,
    "questionText": " പ്രാചീന ട്രോയി നഗരത്തിന്‍റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 24614,
    "questionText": " 1978 -ലെ ബാങ്കോക്ക് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ 7.85 മീറ്റർ ലോങ്ജംപ് ചാടി സ്വർണം നേടിയ മലയാളിതാരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " സുരേഷ്ബാബു "
  },
  {
    "questionNum": 24615,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂന്നാമത്തെ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24616,
    "questionText": " ബേക്കറികളിലും ബീവറേജിലും ഉപയോഗിക്കുന്ന സൂക്ഷ്മജീവി? ",
    "answerText": " യീസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24617,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃവിന്റെ പുത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ പ്രിയദർശിനി "
  },
  {
    "questionNum": 24618,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1595
  },
  {
    "questionNum": 24619,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളുടെ അകക്കാമ്പിൽ നടക്കുന്ന രാസ പ്രവർത്തം ? ",
    "answerText": " അണുസംയോജനം (Nuclear fusion ) "
  },
  {
    "questionNum": 24620,
    "questionText": " നാഗസാക്കിയിൽ വീണ ബോംബിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " ഫാറ്റ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24621,
    "questionText": " കേളു ചരൺ മഹാപാത്ര പ്രസിദ്ധനായത്‌? ",
    "answerText": " ഒഡീസി നൃത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 24622,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി ആരംഭിച്ച മാസികകൾ? ",
    "answerText": " മുസ്ലീം (1906) & അൽ-ഇസ്ലാം (1918) "
  },
  {
    "questionNum": 24623,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ്ണ ജൈവ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കീം (2016 ൽ പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദി പ്രഖ്യാപിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 24624,
    "questionText": " സുഗുണ ഏത് വിത്തിനമാണ്? ",
    "answerText": " മഞ്ഞൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24625,
    "questionText": " നന്തനാർ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ എഴുതിയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പി.സി ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24626,
    "questionText": " ചാർളി ചാപ്ലിന്‍റെ കഥാപാത്രം ഷൂ തിന്നുന്ന രംഗമുള്ള ചിത്രം? ",
    "answerText": " ദി ഗോൾഡ് റഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 24627,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ വൃത്തം? ",
    "answerText": " മഞ്ജരി "
  },
  {
    "questionNum": 24628,
    "questionText": " ‘ആനവാരിയും പൊൻകുരിശും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 24629,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായത്തില്‍ കേരള മുഖ്യ മന്ത്രിയായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എ.കെ. ആന്‍റണി "
  },
  {
    "questionNum": 24630,
    "questionText": " 2010-ലെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ചൈനയിലെ ​ഗ്യാങ്ഷൂവിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24631,
    "questionText": " സ്വാതി തിരുനാളിന്‍റെ ആസ്ഥാന കവി? ",
    "answerText": " ഇരയിമ്മൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 24632,
    "questionText": " 2010 - ഏഷ്യാഡിൽ മെഡൽപ്പട്ടികയിൽ ചൈനയുടെ സ്ഥാനം എത്രയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാമത് "
  },
  {
    "questionNum": 24633,
    "questionText": " പാരിസ്ഥിതിക പ്രശ്നങ്ങള്‍ വ്യക്തമാക്കുന്ന ഒ.എന്‍.വി കുറുപ്പിന്‍റെ കൃതി? ",
    "answerText": " ഭൂമിക്കൊരു ചരമഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 24634,
    "questionText": " 2010 - ഏഷ്യാഡിൽ മെഡൽപ്പട്ടികയിൽ ദക്ഷിണ കൊറിയയുടെ സ്ഥാനം എത്രയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 24635,
    "questionText": " കോശശ്വസനം; ATP സംശ്ലേഷണം എന്നിവ നടക്കുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " മൈറ്റോ കോൺട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24636,
    "questionText": " അസ്ഥികളെക്കുറിച്ച് പഠനം നടത്തുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഓസ്റ്റിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24637,
    "questionText": " ശ്രാവണബൽഗോള ജൈന തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രത്തിലെ പ്രശസ്ത ശില്പം ആരുടെയാണ്? ",
    "answerText": " ബാഹുബലി (ഗോമതേശ്വര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 24638,
    "questionText": " കുഷോക്ക് ബാക്കുള റിംപോച്ചെ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ലേ "
  },
  {
    "questionNum": 24639,
    "questionText": " മസ്ദ കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24640,
    "questionText": " ഐക്യ മുസ്ലിം സംഘം സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 24641,
    "questionText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള രചിച്ച സാമൂഹിക നോവൽ? ",
    "answerText": " പ്രേമാമ്രുതം "
  },
  {
    "questionNum": 24642,
    "questionText": " പെൻസിലിൻ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഫ്ളമീംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 24643,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കുറഞ്ഞ നദി? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ (16 കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 24644,
    "questionText": " സമ്പത്തിനെപറ്റിയുളള പഠനശാഖ ഏത് പേരിലറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " അഫ്നോളജി. "
  },
  {
    "questionNum": 24645,
    "questionText": " കോന്നി വനമേഖലയെ കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റിസര്‍വ്വ് വനമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 24646,
    "questionText": " ലോൺ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജിലാനി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24647,
    "questionText": " 2010 - ഏഷ്യാഡിൽ മെഡൽപ്പട്ടികയിൽ ജപ്പാനിന്റെ സ്ഥാനം എത്രയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 24648,
    "questionText": " രാ​സ​വ​സ്തു​ക്ക​ളു​ടെ രാ​ജാ​വ്? ",
    "answerText": " സൾ​ഫ്യൂ​രി​ക് ആ​സി​ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24649,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര സഹകരണ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2012
  },
  {
    "questionNum": 24650,
    "questionText": " 2010 - ഏഷ്യാഡിൽ ഇന്ത്യയുടെ മെഡൽ നേട്ടങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " 14 സ്വർണം,17 വെള്ളി 34 വെങ്കലം എന്നിവയുൾപ്പടെ 65 മെഡലുകൾ നേടി ഇന്ത്യ ആറാം സ്ഥാനത്തെത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 24651,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ചുവന്ന നദി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 24652,
    "questionText": " അർജൻ്റീനയുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്?\r\n",
    "answerText": " പറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 24653,
    "questionText": " നെടുങ്ങാടി ബാങ്കിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍‍‍‍? ",
    "answerText": " അപ്പു നെടുങ്ങാടി "
  },
  {
    "questionNum": 24654,
    "questionText": " പുളിയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ടാർട്ടാറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24655,
    "questionText": " പശ്ചിമബംഗാളിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊല്‍ക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 24656,
    "questionText": " പട്ടു മരയ്ക്കാർ; പടമരയ്ക്കാർ എന്നി പേരുകളിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ III "
  },
  {
    "questionNum": 24657,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന് ശേഷം ലോകരാജ്യങ്ങൾ ദർശിച്ച യുദ്ധമില്ലാത്ത യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ശിത സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 24658,
    "questionText": " പറ്റോ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " അർജൻ്റീന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24659,
    "questionText": " സൊറാസ്ട്രിയൻ മത സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " സ്വരാഷ്ട്രർ "
  },
  {
    "questionNum": 24660,
    "questionText": " ‘ശ്രീ ശങ്കരഭഗവത്ഗീതാ വ്യാഖ്യാനം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആഗമാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24661,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി നിലവില്‍ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1956 ഒക്ടോബര്‍ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 24662,
    "questionText": " ദേശിംഗനാട് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 24663,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ പട്ടണത്തിന്‍റെ ശില്‍പ്പി? ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24664,
    "questionText": " ഉത്തരരാമചരിതം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 24665,
    "questionText": " ഇരുമ്പ് തുരുസിക്കാതിരിക്കാനായി ഇരുമ്പിൻമേൽ സിങ്ക് പൂശുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " ഗാൽവനൈസേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24666,
    "questionText": " ബഹാമസിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " സ്ലൂപ്പ് സെയിലിംങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24667,
    "questionText": " മത്സ്യത്തിൽ ഹൃദയത്തിലെ അറകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 24668,
    "questionText": " ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ് തിരുവിതാംകൂറിന് മാതൃകാ രാജ്യം (model state) എന്ന പദവി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24669,
    "questionText": " ഗുരുമുഖി ലിപിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഗുരു അംഗദ് "
  },
  {
    "questionNum": 24670,
    "questionText": " ഭുമി സുര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് വരുന്ന സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പെരിഹീലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24671,
    "questionText": " ഷൈലോക്ക് ഏത് ക്രൂതി യിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " വെനീസിലെ വ്യാപാരി "
  },
  {
    "questionNum": 24672,
    "questionText": " ക്യോട്ടോ പ്രോട്ടോക്കോളില്‍ ഒപ്പിടാത്ത രാജ്യങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക ; ആസ്‌ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24673,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്‍റെ ചെയർമാനായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24674,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ചരിത്ര മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 24675,
    "questionText": " ‘തിരുക്കുറൽ വിവർത്തനം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 24676,
    "questionText": " സാത്പുര നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 24677,
    "questionText": " ജൈനമതം സ്വീകരിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രബാല "
  },
  {
    "questionNum": 24678,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ കുട്ടികൾക്കായി രചിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " പുഷ്പവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 24679,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പൂവ് കൃഷി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 24680,
    "questionText": " ആസൂത്രണത്തിന് വേണ്ടി പ്ലാനിംഗ് കമ്മിഷനു പകരം നിലവിൽ വന്ന ഭരണ സംവിധാനം? ",
    "answerText": " നീതി ആയോഗ് (NITI Aayog- National Institution for transforming India "
  },
  {
    "questionNum": 24681,
    "questionText": " '' ഞാൻ പ്രതിഷ്ഠിച്ചത് ഈഴവശിവനെയാണ്”എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 24682,
    "questionText": " കുണ്ടറ വിളംബരം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1809
  },
  {
    "questionNum": 24683,
    "questionText": " നാഷണൽ ഗ്രീൻ ട്രൈബ്യൂണൽ പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2010 ഒക്ടോബർ 18 ( ആസ്ഥാനം: ന്യൂഡൽഹി; പ്രഥമ അദ്ധ്യക്ഷൻ: ലോകേശ്വർ സിങ് പാണ്ഡ) "
  },
  {
    "questionNum": 24684,
    "questionText": " റേഡിയോ; ടി.വി പ്രക്ഷേപണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന കിരണം? ",
    "answerText": " റേഡിയോ തരംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 24685,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഗുജറാത്തിയിൽ ആരംഭിച്ച പത്രം? ",
    "answerText": " നവജീവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24686,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ചൂര്‍ണ്ണി എന്ന് അറിയപ്പെട്ട നദി യേതാണ്? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24687,
    "questionText": " മൂലകങ്ങൾക്ക് പേരിന്നോടൊപ്പം പ്രതീകങ്ങൾ നൽകുന്ന സമ്പ്രദായം ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബർസേലിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24688,
    "questionText": " ജർമ്മനിയുടെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " അഞ്ജെലോ മെർക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24689,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായ ആദ്യ മലയാളി വനിത ആര്? ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി എൻ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24690,
    "questionText": " സ്ലൂപ്പ് സെയിലിംങ് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ബഹാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24691,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " കബഡി "
  },
  {
    "questionNum": 24692,
    "questionText": " ഹോളണ്ടിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " നെതർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24693,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ എറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശങ്ങളിലൊന്നായ ചിറാപുഞ്ചിയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര് ? ",
    "answerText": " സൊഹ്‌റാ "
  },
  {
    "questionNum": 24694,
    "questionText": " കബഡി ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 24695,
    "questionText": " സിംബാവെയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരാരെ "
  },
  {
    "questionNum": 24696,
    "questionText": " ഉദയ്പൂർ നഗരം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മഹാറാണാ ഉദയ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 24697,
    "questionText": " ഒന്നാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം അവസാനിക്കാൻ കാരണമായ സന്ധി? ",
    "answerText": " ആക്സ് ലാ ചാപ്പ് ലെ സന്ധി (1748) "
  },
  {
    "questionNum": 24698,
    "questionText": " ബ്രസീലിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " കപ്പോയ്‌റാ "
  },
  {
    "questionNum": 24699,
    "questionText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസറുടെ ജീവചരിത്രം ഇംഗ്ലീഷിൽ ആദ്യമായി പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " പ്രതാപ് ചന്ദ്ര മജുംദാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24700,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ അവയവം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് (Skin) "
  },
  {
    "questionNum": 24701,
    "questionText": " സൂ​ര്യ​ന്റെ കേ​ന്ദ്ര​ത്തി​ലെ ഊ​ഷ്മാ​വ്? ",
    "answerText": " 16 മി​ല്ല്യൺ ഡി​ഗ്രി C "
  },
  {
    "questionNum": 24702,
    "questionText": " വർണ്ണാന്ധത (Colour Blindness ) അറിയപ്പെടുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " ഡാൾട്ടനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 24703,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ലെൻസ് ഏതു തരത്തിൽ ഉള്ളതാണ്? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24704,
    "questionText": " കപ്പോയ്‌റാ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24705,
    "questionText": " കേരള സ്‌പിന്നേഴ്സ് ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോമലപുരം; ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 24706,
    "questionText": " കാനഡയുടെ ദേശീയ കായികവിനോദങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " ഐസ് ഹോക്കി,ലക്രോ​സെ "
  },
  {
    "questionNum": 24707,
    "questionText": " കേരള സർക്കസിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കീലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24708,
    "questionText": " ഐസ് ഹോക്കി,ലക്രോ​സെ എന്നിവ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 24709,
    "questionText": " ഊ​ഷ്മാ​വ് അ​ള​ക്കു​ന്ന ഉ​പ​ക​ര​ണം? ",
    "answerText": " തെർ​മോ​മീ​റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 24710,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർലൈൻസ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1953 ആഗസ്റ്റ് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 24711,
    "questionText": " സാർക്ക് (SAARC) ലെ ഏറ്റവും ചെറിയ അംഗരാജ്യം? ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 24712,
    "questionText": " രണ്ടാം അലക്‌സാണ്ടർ എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " അലവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 24713,
    "questionText": " വ്യവസായങ്ങളില്ലാത്ത നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 24714,
    "questionText": " ചിലിയുടെ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " റേഡിയോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24715,
    "questionText": " നളന്ദ സർവ്വകലാശാല തകർത്തത് ആര്? ",
    "answerText": " ബക്തിയാർ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 24716,
    "questionText": " ​അ​ഴി​മ​തി​ക്കാ​രായ ഉ​ദ്യോ​ഗ​സ്ഥ​രെ പി​ടി​കൂ​ടാൻ ക​റൻ​സി നോ​ട്ടു​ക​ളിൽ പു​ര​ട്ടു​ന്ന രാ​സ​വ​സ്തു? ",
    "answerText": " ഫി​നോൽ​ഫ്‌​‌​ത​ലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24717,
    "questionText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി ആരംഭിച്ച പത്രം? ",
    "answerText": " ആര്യപ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 24718,
    "questionText": " റേഡിയോ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 24719,
    "questionText": " മതങ്ങളെ താരതമ്യം ചെയ്ത് പഠിച്ച ആദ്യത്തെ അന്വേഷകൻ  എന്ന് രാജാറാം മോഹൻ റോയിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മോനിയർ വില്യംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24720,
    "questionText": " പഴയ മൂഷകരാജ്യം പിന്നീട് അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " കോലത്തുനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 24721,
    "questionText": " കൊട്ടാരക്കര (ഇളയിടത്ത് സ്വരൂപം) തിരുവിതാംകൂറിൽ ലയിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ -1741 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24722,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര രസതന്ത്ര വര്‍ഷം ആയി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 24723,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 24724,
    "questionText": " ദൂരദര്‍ശന്‍ കേരളത്തില്‍ ടെലിവിഷന്‍ സംപ്രേക്ഷണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1982 ആഗസ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 24725,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര മാരിടൈം സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24726,
    "questionText": " ചൈനീസ് ആപ്പിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഓറഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 24727,
    "questionText": " മുസ്ലീം എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം വക്കം മൗലവി ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 24728,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ പരുത്തി; നിലക്കടല എന്നിവ സമൃദ്ധമായി വളരുന്ന മണ്ണ്? ",
    "answerText": " കറുത്ത മണ്ണ് (റിഗര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 24729,
    "questionText": " കൊളംബിയയുടെ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " ടെജോ "
  },
  {
    "questionNum": 24730,
    "questionText": " ടെജോ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24731,
    "questionText": " പോർട്ട് ബ്ലെയർ തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24732,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ അന്റാർട്ടിക്കാ പര്യടനം ലക്ഷ്യത്തിലെത്തിയവർഷം? ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 24733,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ വിദ്യാഭ്യാസ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " എഡ്യൂസാറ്റ്? "
  },
  {
    "questionNum": 24734,
    "questionText": " മെക്സിക്കോയുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " ചാരേരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24735,
    "questionText": " നെഗറ്റീവ് ജനസംഖ്യാവളര്‍ച്ചനിരക്ക് രേഖപ്പെടുത്തിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ‍ ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 24736,
    "questionText": " കേരള കിഴങ്ങു ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീകാര്യം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 24737,
    "questionText": " ചാരേരിയ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 24738,
    "questionText": " കൊച്ചി ഭരണം ആധുനിക രീതിയിൽ ഉടച്ചുവാർത്ത ബ്രിട്ടീഷ് റസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 24739,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ചവിട്ടുനാടകം? ",
    "answerText": " കാറൽമാൻ ചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 24740,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24741,
    "questionText": " കേരളാ ഹൈക്കോടതിയുടെ അധികാര പരിധിയിൽ വരുന്ന കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 24742,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനവിസ്തീർണമുള്ള (ശതമാന അടിസ്ഥാനത്തിൽ) ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറം "
  },
  {
    "questionNum": 24743,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം ഏത്? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 24744,
    "questionText": " സ്ഥിരാവസ്ഥാ സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ (Steady State theory) ഉപജ്ഞാതാക്കൾ? ",
    "answerText": " തോമസ് ഗോൽഡ്; ഹെർമൻ ബോണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 24745,
    "questionText": " നാലാം മൈസൂർ യുദ്ധസമയത്തെ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ലി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 24746,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മികച്ച കര്‍ഷകന് സംസ്ഥാന സര്‍ക്കാര്‍ നല്‍കുന്ന പുരസ്കാരം? ",
    "answerText": " കർഷകോത്തമ "
  },
  {
    "questionNum": 24747,
    "questionText": " മനശാസത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സിഗ്‌മണ്ട് ഫ്രോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24748,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " തൈക്കാണ്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 24749,
    "questionText": " തൈക്കാണ്ടോ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24750,
    "questionText": " പാകിസ്താനിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 24751,
    "questionText": " വോട്ടിംഗ് പ്രായം 21 ൽ നിന്നും 18 ആക്കി കുറച്ച പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി (വർഷം: 1989 ; 61 st ഭരണാ ഘടനാ ഭേദഗതി - 1988) "
  },
  {
    "questionNum": 24752,
    "questionText": " ആറൻമുള വള്ളംകളി നടക്കുന്ന നദീ? ",
    "answerText": " പമ്പാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 24753,
    "questionText": " കാട്ടിലെ മരപ്പണിക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മരംകൊത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 24754,
    "questionText": " ചെഷയർ ഹോം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 24755,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ പ്രതിമ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാളയം "
  },
  {
    "questionNum": 24756,
    "questionText": " കണ്ണുനീര്ത്തുള്ളി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " നാലപ്പാട്ട് നാരായണമേനോന് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 24757,
    "questionText": " പിറ്റ്സ് ഇന്ത്യ ബില്‍ അവതരണം ഏതു വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1784
  },
  {
    "questionNum": 24758,
    "questionText": " കോസ്മിക് കിരണങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വിക്ടർ ഹെസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24759,
    "questionText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാരുടെ ജന്മസ്ഥലമായ കിള്ളിക്കുറിശ്ശിമംഗലം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 24760,
    "questionText": " ആൻഡമാനിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മിഡിൽ ആൻഡമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24761,
    "questionText": " സെന്‍റ് ജോസഫ് പ്രസ്സില്‍ അച്ചടിച്ച ആദ്യ പുസ്തകം? ",
    "answerText": " ജ്ഞാനപീയൂഷം "
  },
  {
    "questionNum": 24762,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏക ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24763,
    "questionText": " സോഷ്യൽ സർവ്വീസ് ലീഗ്(1911) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " എൻ.എം ജോഷി "
  },
  {
    "questionNum": 24764,
    "questionText": " ആയ് രാജവംശത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം അയക്കുടിയിൽ നിന്നും വിഴിഞ്ഞത്തേയ്ക്ക് മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": " കരുനന്തടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24765,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായി നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട മലയാള കവി? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ്് "
  },
  {
    "questionNum": 24766,
    "questionText": " ചെസ്ബോര്ഡില് എത്ര കളങ്ങളുണ്ട്? ",
    "answerText": 64
  },
  {
    "questionNum": 24767,
    "questionText": " ‘ഇരുപതാം നൂറ്റാണ്ടിന്‍റെ ഇതിഹാസം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്ചുതൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 24768,
    "questionText": " ‘സിബ്’ ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ഹോങ്കോങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 24769,
    "questionText": " ഓസ്കാര്‍ മത്സരത്തിന് നിര്‍ദ്ദേശിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 24770,
    "questionText": " ആധുനിക മലയാളഗദ്യത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കേരളവര്‍മ്മ വലിയകോയിതമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24771,
    "questionText": " ഹോക്കി ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങളുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " പാകിസ്താൻ,ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 24772,
    "questionText": " ലെപ്രമിൻ ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 24773,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1856 ആഗസ്റ്റ് 20ന് ചെമ്പഴന്തിയിലെ വയൽവാരം വീട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24774,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ബീഹാറിലെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " കൺവർ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 24775,
    "questionText": " തോക്കിന്‍റെ ബാരൽ നിർമ്മാണത്തിലുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " ഗൺ മെറ്റൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24776,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " വോളിബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24777,
    "questionText": " അമിത മദ്യപാനം മൂലം പ്രവര്‍ത്തന ക്ഷമമല്ലാതാകുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " കരള്‍ (Liver) "
  },
  {
    "questionNum": 24778,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രസിദ്ധ ചുവർ ചിത്രമായ ഗജേന്ദ്രമോഷം കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം (കായംകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 24779,
    "questionText": " മണ്ഡല്‍ കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പിന്നോക്ക സമുദായ സംവരണം (1979) "
  },
  {
    "questionNum": 24780,
    "questionText": " വോളിബോൾ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 24781,
    "questionText": " കിരാതാർജ്ജുനീയം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭാരവി "
  },
  {
    "questionNum": 24782,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " റഗ്ബി "
  },
  {
    "questionNum": 24783,
    "questionText": " ഭാരതരത്ന നേടിയ ഇന്ത്യാക്കാരനല്ലാത്ത ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24784,
    "questionText": " ഹാർട്ട് ഫീൽഡ് വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റാ "
  },
  {
    "questionNum": 24785,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ ദേശസാൽക്കരിക്കപ്പെടവർഷം? ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 24786,
    "questionText": " സുധർമ്മ സൂര്യോദയ സഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " തേവര "
  },
  {
    "questionNum": 24787,
    "questionText": " Sudden death എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഫുട്ട്ബാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24788,
    "questionText": " റ​ബർ പാ​ലിൽ അ​ട​ങ്ങിയ അ​ടി​സ്ഥാന പ​ദാർ​ത്ഥം? ",
    "answerText": " ഐ​സോ​പ്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24789,
    "questionText": " റഗ്ബി ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങളുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക,ന്യുസിലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24790,
    "questionText": " മഴയുടെ അളവ് രേഖപ്പെടുത്താനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " റെയിൻഗേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 24791,
    "questionText": " റേഡായോസിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24792,
    "questionText": " ഓൺ ദി റവല്യൂഷൻ ഓഫ് ദി സെലസ്ടിയൽ ബോഡീസ് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " കോപ്പർനിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24793,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " കടുവാ "
  },
  {
    "questionNum": 24794,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 24795,
    "questionText": " തടാകങ്ങളുടേയും വനങ്ങളുടേയും നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24796,
    "questionText": " മുലപ്പാലിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഊർജ്ജം? ",
    "answerText": " 70 KCal / 100 ml"
  },
  {
    "questionNum": 24797,
    "questionText": " അ​ഫ്​ഗാനിസ്ഥാനിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " ബുസ്‌കാഷി "
  },
  {
    "questionNum": 24798,
    "questionText": " ലന്തക്കാർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24799,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയെ നാടുകടത്തിയ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " P രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 24800,
    "questionText": " ചലച്ചിത്രത്തിന്‍റെ പൊരുള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിജയകൃഷ്ണന് (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 24801,
    "questionText": " ഇലകൾക്ക് പച്ച നിറം നല്കുന്ന വർണ്ണ വസ്തു? ",
    "answerText": " ഹരിതകം "
  },
  {
    "questionNum": 24802,
    "questionText": " ബുസ്‌കാഷി ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " അ​ഫ്​ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24803,
    "questionText": " ആജീവാനന്ത സംഭാവനയ്ക്കുള്ള ഓണററി ഓസ്ക്കാർ ലഭിച്ച ഏക ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " സത്യജിത്ത് റേ "
  },
  {
    "questionNum": 24804,
    "questionText": " ഭൂട്ടാനിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " അമ്പെയ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 24805,
    "questionText": " വിവിധ രക്തഗ്രൂപ്പുകള്‍? ",
    "answerText": " A; B; AB; O"
  },
  {
    "questionNum": 24806,
    "questionText": " അമ്പെയ്ത് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24807,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " ടേബിൽ ടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24808,
    "questionText": " ടേബിൽ ടെന്നീസ് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ചൈന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24809,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അച്ചടിശാല? ",
    "answerText": " സി.എം.എസ്. പ്രസ്സ് (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 24810,
    "questionText": " ക്യൂബയുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്?\r\n",
    "answerText": " ബേസ്‌ബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24811,
    "questionText": " റേഡിയോ സംപ്രേക്ഷണത്തിന് ഓള്‍ ഇന്ത്യാ റേഡിയോ എന്ന പേരു ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 24812,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യ ദ്വീപ്‌? ",
    "answerText": " ബനനാൽ ദ്വീപ് ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24813,
    "questionText": " ബോംബെയ്ക്ക് മുംബൈ എന്ന് പേര് ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1995
  },
  {
    "questionNum": 24814,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പോളിയോ വിമുക്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 24815,
    "questionText": " ബേസ്‌ബോൾ ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങളുടെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ക്യൂബ,യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 24816,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിലെ ശുചീകരണ ജോലിക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഫംഗസുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24817,
    "questionText": " നായർ ഭൃത്യജന സംഘം എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.കണ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 24818,
    "questionText": " ഇഞ്ചിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " ജിഞ്ചെറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24819,
    "questionText": " തിരുവള്ളുവർ പ്രതിമ യുടെ ഉയരം? ",
    "answerText": " 133 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 24820,
    "questionText": " അക്ബറുടെ ഭരണകാലം? ",
    "answerText": " 1556 – 1605"
  },
  {
    "questionNum": 24821,
    "questionText": " ഇറാനിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്? ",
    "answerText": " ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 24822,
    "questionText": " തകർക്കപ്പെട്ട വേൾഡ് ട്രേഡ് സെൻററിന്‍റെ സ്ഥാനത്ത് പണികഴിപ്പിക്കുന്ന പുതിയ കെട്ടിടമേത്? ",
    "answerText": " ഫ്രീഡം ടവർ "
  },
  {
    "questionNum": 24823,
    "questionText": " ലാൽ ക്വില എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെങ്കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 24824,
    "questionText": " ഒന്നാം പഴശ്ശി കലാപം നടന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1793 - 1797"
  },
  {
    "questionNum": 24825,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യ സംഘടനയുടെ (WHO) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 24826,
    "questionText": " ഗുസ്തി ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24827,
    "questionText": " ഇറ്റലിയുടെ ഏകീകരണത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയ സാർഡീനിയൻ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " വിക്ടർ ഇമ്മാനുവൽ II "
  },
  {
    "questionNum": 24828,
    "questionText": " എ​യ്‌​ഡ്സ് രോ​ഗം ആ​ദ്യ​മാ​യി റി​പ്പോർ​ട്ട് ചെ​യ്ത​ത്? ",
    "answerText": " യു.​എ​സ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 24829,
    "questionText": " ഛൗ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 24830,
    "questionText": " പാമ്പാര്‍ നദി ഒഴുകുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 24831,
    "questionText": " രക്തഗ്രൂപ്പുകൾ കണ്ടുപിടിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " കാൾലാന്റ് സ്റ്റൈനെർ "
  },
  {
    "questionNum": 24832,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ കടൽത്തീരത്തിന്‍റെ നീളം? ",
    "answerText": " 580 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 24833,
    "questionText": " ലിത്വാനിയയുടെ ദേശീയ കായികവിനോമേത്? ",
    "answerText": " ബാസ്കറ്റ്ബോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24834,
    "questionText": " ബാസ്കറ്റ്ബോൾ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ലിത്വാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 24835,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങൾ ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 24836,
    "questionText": " യുറേനിയത്തിന്‍റെ അറ്റോമിക സംഖ്യ? ",
    "answerText": 92
  },
  {
    "questionNum": 24837,
    "questionText": " പുണ്യഗ്രന്ഥമില്ലാത്ത മതമായി അറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " ഷിന്റോയിസം "
  },
  {
    "questionNum": 24838,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ അദ്ധ്യക്ഷനായ ഒരേയൊരു മലയാളി? ",
    "answerText": " കെ. ആർ. നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24839,
    "questionText": " ന്യൂസീലാൻഡിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോമേത്? ",
    "answerText": " റഗ്ബി "
  },
  {
    "questionNum": 24840,
    "questionText": " ‘ആഷാമേനോൻ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ. ശ്രീകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24841,
    "questionText": " സെനഗലിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24842,
    "questionText": " ഏറ്റവും ആഴമേറിയ സമുദ്രം? ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 24843,
    "questionText": " മണിയാർ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 24844,
    "questionText": " ആസ്മ ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 24845,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിര്‍ത്തി പങ്കിടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തര്‍ പ്രദേശ് (8) "
  },
  {
    "questionNum": 24846,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള നദി? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24847,
    "questionText": " കരക്കാറ്റിനും കടൽക്കാറ്റിനും കാരണം? ",
    "answerText": " താപ സംവഹനം "
  },
  {
    "questionNum": 24848,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കൊട്ടാരം? ",
    "answerText": " ഇംപീരിയൽ പാലസ് (ബീജിംഗ്) "
  },
  {
    "questionNum": 24849,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ യൂണിയൻ ഫോർ കൺസർവേഷൻ ഒഫ് നേച്ചർ ആന്റ് നാച്വറൽ റിസോഴ്സസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24850,
    "questionText": " യു.എസ്.എയുടെ ദേശീയ കായികവിനോമേത്? ",
    "answerText": " ബേസ്‌ബോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 24851,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റ് ഇംപീച്ചു ചെയ്ത ആദ്യ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24852,
    "questionText": " ബ്രിട്ടനിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമേത്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24853,
    "questionText": " പാലക്കാടിനെയും കോയമ്പത്തൂരിനെയും തമ്മില്‍ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം. "
  },
  {
    "questionNum": 24854,
    "questionText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റ് ഇൻഡീസ്ന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 24855,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ (നവഷേവ) തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 24856,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ പ്രചാരത്തിലുണ്ടായിരുന്ന ഏറ്റവും പഴയ നാണയം? ",
    "answerText": " കാലിയമേനി "
  },
  {
    "questionNum": 24857,
    "questionText": " യഹൂദരുടെ മതഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " തോറ "
  },
  {
    "questionNum": 24858,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ കാപ്പി തുറമുഖം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സാന്റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24859,
    "questionText": " പൂക്കളുടെ താഴ്വര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24860,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തിൽ ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടു​തൽ എ​യ്‌​ഡ്സ് ബാ​ധി​ത​രു​ള്ള ജി​ല്ല? ",
    "answerText": " പാ​ല​ക്കാ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 24861,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായികവിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24862,
    "questionText": " 18-മത്തെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് എന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " 2018 ആഗസ്ത് 18 മുതൽ സപ്തംബർ 2 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 24863,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ മരച്ചീനി ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 24864,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ ഭാരം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " അറ്റോമിക് മാസ് യൂണിറ്റ്/ യൂണിഫൈഡ് മാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24865,
    "questionText": " 18-മത്തെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് എവിടെ വെച്ചാണ് നടക്കുക? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനീഷ്യയിലെ ജക്കാർത്തയിലും പലേം ബാങിലും "
  },
  {
    "questionNum": 24866,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദീമുഖം? ",
    "answerText": " ഏബ്; റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 24867,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ രോഗി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 24868,
    "questionText": " പോലീസ് ട്രെയിനിംഗ് കോളേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 24869,
    "questionText": " EEG കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹാൻസ് ബെർജർ "
  },
  {
    "questionNum": 24870,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വതന്ത്രമായതിനുശേഷമുള്ള ആദ്യത്തെ ഒളിമ്പിക് മെഡൽ നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " കെ.ഡി. ജാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 24871,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വതന്ത്രമായതിനുശേഷമുള്ള ആദ്യത്തെ ഒളിമ്പിക് മെഡൽ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 1952-ലെ ഹെൽസിങ്കി ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24872,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ കാച്ചിക്കുറുക്കിയ കവിതകൾ ആരുടേതാണ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 24873,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നാട്ടുരാജ്യമായിരുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 24874,
    "questionText": " രാമായണം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാത്മീകി "
  },
  {
    "questionNum": 24875,
    "questionText": " ആലുവായില്‍ ഓട് വ്യവസായശാല ആരംഭിച്ച കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24876,
    "questionText": " ഇറാനിൽ വീശുന്ന ശൈത്യവാതം? ",
    "answerText": " ബൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24877,
    "questionText": " പന്നിപ്പനി ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 24878,
    "questionText": " പൂര്‍ണ്ണമായും വൈദ്യുതീകരിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യ നഗരം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 24879,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ കുറവ് വാഹനങ്ങൾ രജിസ്റ്റർ ചെയ്തിട്ടുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 24880,
    "questionText": " ഭൂമിയോട് ഏറ്റവും അടുത്ത ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ (Venus) "
  },
  {
    "questionNum": 24881,
    "questionText": " പവ്നാർ ആശ്രമത്തിലെ സന്യാസി? ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 24882,
    "questionText": " വൈക്കം ഹീറോ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇ.വി.രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 24883,
    "questionText": " ഗ്രീക്കിൽ 'ഗൈയ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 24884,
    "questionText": " 1996അറ്റ്ലാൻറ ഒളിമ്പിക്സിൽ ടെന്നീസിൽ വെങ്കലം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ലിയാണ്ടർ പേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24885,
    "questionText": " തിരിഞ്ഞുനോക്കുമ്പോൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ. എ. ദാമോദര മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24886,
    "questionText": " ചെറിയമക്ക' എന്നറിയപ്പെടുന്ന മലപ്പുറം ജില്ല യിലെസ്ഥലം ഏത്? [cheriyamakka' ennariyappedunna malappuram jilla yilesthalam eth?]",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 24887,
    "questionText": " തൂത്തുക്കുടി തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 24888,
    "questionText": " സുഖവാസ കേന്ദ്രമായ പൈതൽ മല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 24889,
    "questionText": " ലിയാണ്ടർ പേസ് ആദ്യമായി ടെന്നീസിൽ വെങ്കലം നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ്? ",
    "answerText": " 1996 അറ്റ്ലാൻറ ഒളിമ്പിക്സിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24890,
    "questionText": " ‘ഒതപ്പ്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സാറാ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 24891,
    "questionText": " 2001 ലെ സെൻസസ്സ് പ്രകരം കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും സാക്ഷരതയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 24892,
    "questionText": " ഓടി വിളയാട് പാപ്പാ എന്ന ഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുബ്രമണ്യ ഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 24893,
    "questionText": " അരി ഉൽപാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തു നിൽക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24894,
    "questionText": " രക്തം കട്ട പിടിക്കുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 24895,
    "questionText": " ‘ജയിൽ മുറ്റത്തെ പൂക്കൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24896,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ചരിത്രാഖ്യായിക? ",
    "answerText": " മാര്‍ത്താണ്ടവര്‍മ്മ(1891-സി വി രാമന്‍പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 24897,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭ നിലവിൽ വ രുന്നതുവരെ പാർലമെൻറാ യി നിലകൊണ്ടതെന്ത്? ",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 24898,
    "questionText": " .സൾഫർ ചേർത്ത് റബർ ചൂടാക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " വൾക്കനൈസേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24899,
    "questionText": " കാഞ്ചന്‍ഗംഗ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സിക്കിമില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24900,
    "questionText": " 1996-ലെ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നതെവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറ "
  },
  {
    "questionNum": 24901,
    "questionText": " ടെലികമ്മ്യൂണിക്കേഷൻ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 17 "
  },
  {
    "questionNum": 24902,
    "questionText": " എ​യ്‌​ഡ്സ് ബോ​ധ​വ​ത്‌​ക​ര​ണ​ത്തി​നാ​യു​ള്ള ട്രെ​യിൻ? ",
    "answerText": " റെ​ഡ് റി​ബൺ എ​ക്സ്‌​പ്ര​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24903,
    "questionText": " ഡൽഹി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 24904,
    "questionText": " ആസ്പിരിൻ ആദ്യമായി വേർതിരിച്ചെടുത്തത്? ",
    "answerText": " ഹോഫ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24905,
    "questionText": " ദാദാസാഹാബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24906,
    "questionText": " എ​യ്‌​ഡ്സ് രോ​ഗ​ത്തി​നു കാ​ര​ണ​മായ എ​ച്ച്.​ഐ.​വി. വൈ​റ​സു​ക​ളെ ആ​ദ്യ​മാ​യി വേർ​തി​രി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ലൂ മൊ​ണ്ടാ​ക്‌​നർ "
  },
  {
    "questionNum": 24907,
    "questionText": " മാർബിൾ/ ചുണ്ണാമ്പുകല്ല് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24908,
    "questionText": " പുരാനാ കിലയുടെ പണി പൂർത്തിയാക്കിയ മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ സൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 24909,
    "questionText": " 1996 അറ്റ്ലാൻറ ഒളിമ്പിക്സിൽ ലിയാണ്ടർ പേസ് വെങ്കലം നേടിയ ഇനം ? ",
    "answerText": " ടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24910,
    "questionText": " 1996 അറ്റ്ലാൻറ ഒളിമ്പിക്സിൽ ലിയാണ്ടർ പേസ് ടെന്നീസിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെങ്കലം "
  },
  {
    "questionNum": 24911,
    "questionText": " കർണം മല്ലേശ്വരി ഭാരോദ്വഹനത്തിൽ (Weight lifting)വെങ്കലം നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 2000 സിഡ്നി ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24912,
    "questionText": " സൂര്യനു കീഴിലെ ഹരിത നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നെയ്റോബി "
  },
  {
    "questionNum": 24913,
    "questionText": " 2000 സിഡ്നി ഒളിമ്പിക്സിൽ ഭാരോദ്വഹനത്തിൽ (Weight lifting) വെങ്കലം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " കർണം മല്ലേശ്വരി "
  },
  {
    "questionNum": 24914,
    "questionText": " മുദ്രാവാക്യം എന്ന നിലയിൽ ഇൻക്വിലാബ് സിന്ദാബാദ് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 24915,
    "questionText": " നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " പെട്രാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 24916,
    "questionText": " പ്രോട്ടീന്‍റെ ഏറ്റവും ലഘുവായ രൂപം? ",
    "answerText": " അമിനോ ആസിഡ്. "
  },
  {
    "questionNum": 24917,
    "questionText": " ഹ​രി​ത​ക​ണ​ങ്ങൾ കാ​ണ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ഇ​ല​ക​ളി​ലെ കോ​ശ​ങ്ങ​ളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24918,
    "questionText": " വേദ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീധരലു നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 24919,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ ജീവിതം പ്രമേയമാക്കി സുരേന്ദ്രൻ എഴുതിയ നോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 24920,
    "questionText": " കാറ്റ് നടത്തുന്ന നിക്ഷേപണപ്രക്രിയയുടെ ഫലമായി രൂപംകൊള്ളുന്ന ചന്ദ്രക്കലയുടെ ആകൃതിയിലുള്ള മണൽക്കുനകൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ബർക്കൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24921,
    "questionText": " സൗ​രോർ​ജ്ജ​ത്തെ സ്വീ​ക​രി​ച്ച് സ​സ്യ​ങ്ങൾ ആ​ഹാ​രം നിർ​മ്മി​ക്കു​ന്ന പ്ര​ക്രി​യ? ",
    "answerText": " പ്ര​കാശ സം​ശ്ളേ​ഷ​ണം "
  },
  {
    "questionNum": 24922,
    "questionText": " 2000 സിഡ്നി ഒളിമ്പിക്സിൽ കർണം മല്ലേശ്വരി വെങ്കലം നേടിയ ഇനം ? ",
    "answerText": " ഭാരോദ്വഹനം(Weight lifting) "
  },
  {
    "questionNum": 24923,
    "questionText": " കാറ്റിന്‍റെ ഗതിയറിയാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " വിൻഡ് വെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24924,
    "questionText": " പവിഴപ്പുറ്റുകൾക്കിടയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സമുദ്രഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നപേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ലഗൂണുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24925,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സത്യാഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ സത്യാഗ്രഹം (1917) "
  },
  {
    "questionNum": 24926,
    "questionText": " 2000 സിഡ്നി ഒളിമ്പിക്സിൽ കർണം മല്ലേശ്വരി ഭാരോദ്വഹനത്തിൽ (Weight lifting) നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെങ്കലം "
  },
  {
    "questionNum": 24927,
    "questionText": " ദിവാൻ ഇ ആം പണി കഴിപ്പിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24928,
    "questionText": " ഭാരതപുഴയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം എവിടെ നിന്നാണ് വരുന്നത്? ",
    "answerText": " ആനമല "
  },
  {
    "questionNum": 24929,
    "questionText": " 2000-ൽ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നതെവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " സിഡ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 24930,
    "questionText": " 2004 -ഏതൻസ് ഒളിമ്പിക്സിൽ ഷൂട്ടിങ്ങിൽ വെള്ളി നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " രാജ്യവർധൻ സിങ് റാത്തോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24931,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാപ്പിഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24932,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ ബിംബമാണ് ഹെൽവെഷ്യേ? ",
    "answerText": " സ്വിസ്വർലൻറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 24933,
    "questionText": " മുഹമ്മദാലി ജിന്നയുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 24934,
    "questionText": " സിംഹവാലന്‍ കുരങ്ങുകള്‍ സൈലന്‍റ് വാലിയില്‍ മാത്രം കാണപ്പെടാന്‍ കാരണം? ",
    "answerText": " വെടി പ്ലാവുകളുടെ സാനിധ്യം. "
  },
  {
    "questionNum": 24935,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫയർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അശോകം "
  },
  {
    "questionNum": 24936,
    "questionText": " ശ്രീലങ്ക യുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " കാട്ടു കോഴി "
  },
  {
    "questionNum": 24937,
    "questionText": " രാജ്യവർധൻ സിങ് റാത്തോഡ് ഷൂട്ടിങ്ങിൽ വെള്ളി നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 2004 ഏതൻസ് ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 24938,
    "questionText": " പാതിരാമണൽ പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 24939,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ ഉരുക്കു മനുഷ്യൻ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 24940,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ ഹിന്ദു കോളേജ് സ്ഥാപിക്കുന്നതിൽ മുഖ്യപങ്ക് വഹിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 24941,
    "questionText": " ദ്രാവിഢ ദുർഗ്ഗ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട സംഘകാല ദേവത? ",
    "answerText": " കൊറ്റവൈ "
  },
  {
    "questionNum": 24942,
    "questionText": " സ്ലീപ്പിങ്ങ് സിക്നസ്സ് പരത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " സെ സെ ഫ്ളൈ (tse tse fly ) "
  },
  {
    "questionNum": 24943,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയതിനുശേഷം ഒരു സംസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ഗവര്‍ണര്‍ ആയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പി. സദാശിവം "
  },
  {
    "questionNum": 24944,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്ക്കാരം വള്ളത്തോൾ പുരസ്ക്കാരം എന്നിവ നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 24945,
    "questionText": " 2004 -ഏതൻസ് ഒളിമ്പിക്സിൽ രാജ്യവർധൻ സിങ് റാത്തോഡ് വെള്ളി നേടിയ ഇനം ? ",
    "answerText": " ഷൂട്ടിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 24946,
    "questionText": " 2004 -ഏതൻസ് ഒളിമ്പിക്സിൽ രാജ്യവർധൻ സിങ് റാത്തോഡ് ഷൂട്ടിങ്ങിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 24947,
    "questionText": " അശ്വമേധയാഗം നടത്തിയ സുംഗ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പുഷ്യ മിത്ര സുംഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24948,
    "questionText": " മണിപ്പൂരിലെ കുപ്രസിദ്ധ തീവ്രവാദി സംഘടന? ",
    "answerText": " ULFA (United National Liberation Front)"
  },
  {
    "questionNum": 24949,
    "questionText": " ഡിക്കി ബേർഡ് പ്ലാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 24950,
    "questionText": " 2004 -ലെ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നതെവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " ഏതൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24951,
    "questionText": " കടൽമാർഗ്ഗം ഇന്ത്യയിൽ എത്തിയ പോർച്ചുഗീസ് നാവികൻ? ",
    "answerText": " വാസ്കോഡഗാമ "
  },
  {
    "questionNum": 24952,
    "questionText": " കൂടുതൽ മന്തുരോഗികൾ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 24953,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 24954,
    "questionText": " RBI ഗാന്ധി സീരിസിലുള്ള നോട്ടുകൾ ഇറക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 24955,
    "questionText": " ജർമ്മനിയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " പ്രഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 24956,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖ കടന്നു പോകുന്ന ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 24957,
    "questionText": " മതനവീകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന് ( Reformation) തുടക്കം കുറിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 24958,
    "questionText": " ലോകസഭയുടെ ആദ്യത്തെ വനിതാ സ്പീക്കറാര്? ",
    "answerText": " മീരാകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 24959,
    "questionText": " മേഘാലയ എന്ന പേരിന് രൂപം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " ഷിബ പ്രകാശ് ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 24960,
    "questionText": " ‘രാധയെവിടെ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 24961,
    "questionText": " ബൊളീവിയൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സൈമൺ ബൊളിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 24962,
    "questionText": " ‘ബധിരവിലാപം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 24963,
    "questionText": " നിശബ്ദ വസന്തം (silent Spring ) എന്ന പരിസ്ഥിതി സംബന്ധമായ പുസ്തകം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " റേച്ചൽ കഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 24964,
    "questionText": " സിന്ദൂരത്തിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ചുവന്ന വർണവസ്തു? ",
    "answerText": " ട്രൈലെഡ് ടെട്രോക്‌സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 24965,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യം നിയമിച്ച ജനറൽ? ",
    "answerText": " സെല്യൂക്കസ് നിക്കേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 24966,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഹോക്കിയിൽ സ്വർണം നേടിയ ഒളിമ്പിക്സുകൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " 1928, 1932, 1936, 1948, 1952, 1956, 1964, 1980"
  },
  {
    "questionNum": 24967,
    "questionText": " 35-ം ലോക സാമ്പത്തിക ഫോറത്തില്‍ പങ്കെടുത്ത ഏക കേരള മുഖ്യ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 24968,
    "questionText": " 1980 ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ ഹോക്കിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 24969,
    "questionText": " റോമൻ സമാധാനം (പാക്സ് റൊമാന ) നിലവിൽ വന്നത്‌ ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്? ",
    "answerText": " ഒക്ടോറിയൻ സീസർ "
  },
  {
    "questionNum": 24970,
    "questionText": " ഉരഗങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഹെർപ്പറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24971,
    "questionText": " 1956 ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ ഹോക്കിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 24972,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയില്‍ ആദ്യമായി എഴുതി അച്ചടിച്ച ആത്മകഥയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " യാക്കോബ് രാമവര്‍മ്മന്‍ (“യാക്കോബ് രാമവര്‍മ്മന്‍ എന്ന സ്വദേശബോധകന്‍റെ ജീവചരിത്രം” എന്ന പേരില്‍ ഈ ആത്മകഥ 1879-ല്‍ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചു ) "
  },
  {
    "questionNum": 24973,
    "questionText": " ജടായു നേച്ചർ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചടയമംഗലം-കൊല്ലo "
  },
  {
    "questionNum": 24974,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ അംഗീകാരം നല്കിയ രാഷ്ട്രീയ തടവുകാരുടെ മോചനത്തിന് വേണ്ടി പ്രവർത്തിക്കുന്ന സംഘടന? ",
    "answerText": " ഫ്രീഡം നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 24975,
    "questionText": " രാ​ത്രി​കാ​ല​ങ്ങ​ളിൽ സ​സ്യ​ങ്ങൾ പു​റ​ത്തു​വി​ടു​ന്ന വാ​ത​കം? ",
    "answerText": " Co 2"
  },
  {
    "questionNum": 24976,
    "questionText": " കേരള തുളസീദാസ്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലകുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 24977,
    "questionText": " വേദങ്ങളിലേയ്ക്ക് മടങ്ങുവാൻ ആഹ്വാനം ചെയ്ത സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 24978,
    "questionText": " മണികരൺ ജലസേചന പ്രോജക്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 24979,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ രണ്ടാമത്തെ പ്രസിഡൻറ് ആ രായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജോൺ ആഡംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 24980,
    "questionText": " പ്ര​കാശ സം​ശ്ളേ​ഷ​ണ​വു​മാ​യി ബ​ന്ധ​പ്പെ​ട്ട ഗ​വേ​ഷ​ണ​ങ്ങൾ​ക്ക് നൊ​ബേൽ സ​മ്മാ​നം നേ​ടിയ ശാ​സ്ത്ര​ജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " മെൽ​വിൻ കാൽ​വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24981,
    "questionText": " ചൈനയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " യുവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24982,
    "questionText": " ബുദ്ധമതക്കാരുടെ ആരാധനാലയം? ",
    "answerText": " പഗോഡാ "
  },
  {
    "questionNum": 24983,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബുദ്ധമത സന്യാസിനി? ",
    "answerText": " പ്രജാപതി ഗൗതമി "
  },
  {
    "questionNum": 24984,
    "questionText": " 1964 ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ ഹോക്കിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 24985,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രന്ഥി? ",
    "answerText": " കരള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 24986,
    "questionText": " പാർലമെന്റംഗമല്ലെങ്കിലും പാർലമെന്‍റ് സമ്മേളനങ്ങളിൽ പങ്കെടുക്കാൻ അവകാശമുള്ള ഉദ്യോഗസ്ഥൻ? ",
    "answerText": " അറ്റോർണി ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 24987,
    "questionText": " കേരളാ സെറാമിക്ക് ലിമിറ്റഡ് സ്ഥാപനം എവിടെയാണ് സ്ഥിത ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കുണ്ടറ "
  },
  {
    "questionNum": 24988,
    "questionText": " നാവിഗേഷനും റേഞ്ചിംഗിനുമായി ഇന്ത്യൻ ബഹിരാകാശ രംഗം രൂപം നൽകിയ പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " ഐ ആർ.എൻ.എസ്.എസ് (IRNSS) Indian Regional Navigation Satellite system) "
  },
  {
    "questionNum": 24989,
    "questionText": " 1952 ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ ഹോക്കിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 24990,
    "questionText": " 2014-ലെ സരസ്വതി സമ്മാനം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വീരപ്പ മൊയ് ലി (രാമായണ മഹാന്വേഷണം) "
  },
  {
    "questionNum": 24991,
    "questionText": " കോളയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " കഫീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24992,
    "questionText": " അയ ഡോഫോം - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ട്രൈ അയഡോ മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24993,
    "questionText": " രോഗനിദാന ശാസ്ത്രം? ",
    "answerText": " പാതോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 24994,
    "questionText": " ലോകസഭയുടെ സാധാരണ കാലാവധിയെത്ര? ",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 24995,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ ഭരണഭാഷ? ",
    "answerText": " തെലുങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 24996,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ പേപ്പർ മിൽ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " പുനലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 24997,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു രചിച്ച പച്ചമലയാളകൃതി? ",
    "answerText": " ജാതിലക്ഷണം. "
  },
  {
    "questionNum": 24998,
    "questionText": " വിമാന നിർമ്മാണത്തിലുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " ഡ്യൂറാലുമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 24999,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയൻ (EU- European Union) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1993 ( ആസ്ഥാനം: ബ്രസ്സൽസ് (ബെൽജിയം; അംഗസംഖ്യ : 28 ) "
  },
  {
    "questionNum": 25000,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഫിംഗർപ്രിന്‍റ് ബ്യൂറോ; ഹസ്തലിഖിത ലൈബ്രറി; വർത്തമാന പത്ര നിയമം എന്നിവ ആരംഭിച്ചത് ആരുടെ കാലത്ത്? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  }
]